<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> <rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"> <channel> <title>Wantsome Iasi - Academia prietenoasă de IT</title> <description>The Friendly IT Academy - cursuri de testare manuala, testare automata, dot net web development, java development, infrastracture engineer</description> <link>http://www.wantsome.ro/</link> <atom:link href="http://www.wantsome.ro/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/> <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 19:22:03 +0300</pubDate> <lastBuildDate>Fri, 17 Aug 2018 19:22:03 +0300</lastBuildDate> <generator>Jekyll v3.8.0</generator> <item> <title>Sorin Savin: Cum mi-am început cariera fără griji în IT</title> <description>&lt;p&gt;Știi vorba aceea cu &lt;strong&gt;„Niciodată nu e prea târziu”&lt;/strong&gt;? Ei bine, despre ea vorbim astăzi pe blog. Și asta pentru că eroul nostru a simțit pe pielea lui ce înseamnă zicala cu pricina. Cine e eroul de azi? Sorin Savin, un bărbat cu visuri mari și cu o determinare pe măsură! Dar hai mai bine să îți spunem toată povestea lui! &lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/sorin_savin.png&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Sorin Savin - Software Tester&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/sorin_savin.png&quot; alt=&quot;Sorin Savin - Software Tester&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Când era mic, visa să devină &lt;strong&gt;aviator&lt;/strong&gt;. Ulterior, a aflat că are rău de avion. Când a mai crescut, visa să urmeze o carieră în &lt;strong&gt;armată&lt;/strong&gt;. Însă nu a trecut testele. S-a înscris la FEAA cu gândul să facă un singur an de facultate, doar ca să poată rămâne în Iași și să încerce din nou calea armatei anul următor. Însă și-a făcut prieteni atât de buni, încât a hotărât să își continue studiile acolo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ca un adult responsabil ce era, s-a angajat. Însă nu era nici pe departe jobul visurilor sale! Voia un loc unde să aibă posibilitatea de dezvoltare continuă, un program de lucru flexibil, un proiect interesant, o echipă plăcută și un venit atractiv. Le știi și tu prea bine! În schimb, s-a angajat într-un &lt;strong&gt;call-center&lt;/strong&gt;, cu un program de lucru non-stop, un venit deloc satisfăcător și zero perspective de viitor pentru domeniu. Și-a dat seama că e doar un job temporar și a început imediat să caute soluții mai bune pentru cariera lui.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;cineva-mi-a-propus-să-învăț-testare-manuală-și-să-încerc-să-mă-angajez-în-it-pentru-că-oferta-e-foarte-bună-și-domeniul-este-unul-extrem-de-atractiv-dar-nu-știam-mai-nimic-despre-asta-nu-știam-cu-ce-se-mănâncă-sau-de-unde-să-încep-așa-că-am-căutat-ajutor-iar-acel-ajutor-a-venit-de-la-wantsome-căutasem-pe-google-care-sunt-opțiunile-pentru-cursuri-it-în-iași-dintre-cele-trei-variante-găsite-wantsome-a-fost-de-departe-cea-mai-bună-și-de-încredere-alegere-pentru-mine-am-studiat-oferta-și-programa-am-citit-poveștile-de-succes-de-pe-blog-și-am-înțeles-că-și-alte-persoane-ca-mine-cu-zero-experiență-au-reușit-era-exact-ce-îmi-doream-exact-ce-căutam-lucru-care-mi-a-dat-foarte-mare-încredere-Și-nicio-secundă-nu-am-regretat-alegerea-făcută&quot;&gt;„Cineva mi-a propus să învăț Testare Manuală și să încerc să mă angajez în IT, pentru că oferta e foarte bună și domeniul este unul extrem de atractiv. Dar nu știam mai nimic despre asta! Nu știam cu ce se mănâncă sau de unde să încep, așa că am căutat ajutor. Iar acel ajutor a venit de la Wantsome! Căutasem pe Google care sunt opțiunile pentru cursuri IT în Iași. Dintre cele trei variante găsite, Wantsome a fost de departe cea mai bună și de încredere alegere pentru mine! Am studiat oferta și programa, am citit poveștile de succes de pe blog și am înțeles că și alte persoane ca mine, cu zero experiență, au reușit. Era exact ce îmi doream, exact ce căutam, lucru care mi-a dat foarte mare încredere! Și nicio secundă nu am regretat alegerea făcută!”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Și uite așa, Sorin s-a înscris în cea de-a patra serie a cursului de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-testare-manuala-iasi.html&quot;&gt;Testare Manuală&lt;/a&gt; de la Wantsome și a fost acceptat în Academia prietenoasă de IT! A început călătoria celor &lt;strong&gt;patru luni de curs cu practică pe bune&lt;/strong&gt;, ceea ce l-a solicitat din plin și l-a făcut să apeleze la foarte multe schimburi de tură, ca să poată ajunge la toate orele de curs. Oricât de încărcat îi era programul cu job non-stop, cu ore de curs, cu teme pentru acasă și multe informații noi, Sorin știa că nu trebuie să renunțe! Își dorea schimbarea atât de mult, încât venea cu cea mai mare plăcere la cursurile Wantsome.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A asimilat tot ca un burete și a folosit toate aceste cunoștințe la &lt;strong&gt;interviul de angajare&lt;/strong&gt;, pe care l-a trecut cu brio. Acum, Sorin se bucură de unul dintre cele mai dorite programe de Internship de la Continental și învață tot ce este de învățat în Testare, pentru că își dorește să fie cât mai bun și să exceleze în IT.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Știe că reușita lui se datorează nu doar determinării sale, ci și trainerilor Wantsome, care i-au fost alături pas cu pas și cărora le va fi pe veci recunoscător.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;trainerii-erau-extrem-de-bine-pregătiți-ne-explicau-o-informație-de-câte-ori-era-nevoie-în-moduri-diferite-cu-multe-exemple-astfel-încât-să-se-asigure-că-toți-au-înțeles-sunt-niște-oameni-deosebiți-care-își-dau-cu-adevărat-interesul-pentru-binele-cursanților&quot;&gt;„Trainerii erau extrem de bine pregătiți. Ne explicau o informație de câte ori era nevoie, în moduri diferite, cu multe exemple, astfel încât să se asigure că toți au înțeles. Sunt niște oameni deosebiți, care își dau cu adevărat interesul pentru binele cursanților.”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Și-a dat seama că &lt;strong&gt;experiența Wantsome i-a schimbat viața&lt;/strong&gt;, i-a dat mai multă încredere în el și i-a adus câteva concluzii importante:&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Tehnologia este în continuă schimbare și trebuie să ținem pasul tot timpul cu ea;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Nimeni nu s-a născut învățat și, la un moment dat, toți am plecat de la zero&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Orice bucățică lucrată este recomandat să fie verificată de încă o persoană&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Dacă îți dorești ceva cu ardoare, îl poți obține&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Dacă vrei o schimbare și ți-o dorești cu adevărat, nu sta pe gânduri! Niciodată nu e prea târziu!&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;E atât de mulțumit de tot ce i s-a întâmplat în Wantsome, încât a devenit un adevărat &lt;strong&gt;ambasador al industriei și al Academiei prietenoase de IT&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;wantsome-a-livrat-ceea-ce-a-promis-informații-actuale-din-domeniu-practică-pe-bune-și-sprijinul-necesar-pentru-a-obține-mult-visatul-job-în-it-chiar-dacă-nu-aveam-deloc-experiență-anterioară-le-recomand-tuturor-să-încerce-pentru-că-e-super-tare-doi-dintre-prietenii-mei-s-au-înscris-deja-pentru-următoarea-serie-și-vor-începe-cursurile-la-wantsome-din-toamnă&quot;&gt;„Wantsome a livrat ceea ce a promis: informații actuale din domeniu, practică pe bune și sprijinul necesar pentru a obține mult-visatul job în IT, chiar dacă nu aveam deloc experiență anterioară. Le recomand tuturor să încerce, pentru că e super-tare. Doi dintre prietenii mei s-au înscris deja pentru următoarea serie și vor începe cursurile la Wantsome din toamnă!”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Acum, că face ceea ce îi place și că are timp berechet să petreacă timp liber cu prietenii lui fie în natură, fie jucând jocuri de societate, credem și noi că Sorin poate să spună în fiecare zi, din toată inima și cu zâmbetul pe buze &lt;strong&gt;„Hakuna Matata”&lt;/strong&gt;, vorba care îl motivează din plin și îl ajută să își trăiască noua viață fără griji!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dacă ai simțit și tu măcar o fărâmă din bucuria de a trăi a lui Sorin și ai găsit inspirația necesară în povestea lui, te așteptăm pe la noi, să găsim locul potrivit pentru tine și să clădim împreună &lt;strong&gt;cariera fără griji din IT pe care ți-o dorești atât de mult!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Locurile la cele două serii de Testare Manuală care încep în septembrie s-au ocupat în totalitate, dar am dat drumul la înscrierile pentru noiembrie, unde te așteptăm cât mai repede să îți ocupi binemeritatul loc! Iar dacă vrei să încerci altceva în afară de Testare Manuală, îți spunem că avem în total 7 &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/#portfolio&quot;&gt;cursuri IT&lt;/a&gt; din care poți alege ce ți se potrivește!&lt;/p&gt; </description> <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 12:33:00 +0300</pubDate> <link>http://www.wantsome.ro/sorin-savin-cum-mi-am-inceput-cariera-fara-griji-in-it.html</link> <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/sorin-savin-cum-mi-am-inceput-cariera-fara-griji-in-it.html</guid> <category>blog</category> </item> <item> <title>Anca Teodorescu: Când cresc, vreau să devin trainer Wantsome</title> <description>&lt;p&gt;Vine un moment în viața oricărui om când pur și simplu trebuie să spună &lt;strong&gt;„Stop&lt;/strong&gt;!”. Știi și tu prea bine acel moment când te-ai săturat de serviciul care nu îți mai aduce nicio satisfacție, de mediul în care nu te mai simți bine, de jobul care nu te mai provoacă în niciun fel. Momentul acela în care îți dai seama că locul tău de muncă nu îți mai aduce fericirea de altădată și că &lt;strong&gt;trebuie să faci altceva cu viața ta&lt;/strong&gt;. Printr-un astfel de moment a trecut și Anca Teodorescu, a cărei poveste ți-o împărtășim astăzi pe blog. &lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/anca_teodorescu.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Anca Teodorescu - Software Tester&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/anca_teodorescu.jpg&quot; alt=&quot;Anca Teodorescu - Software Tester&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Încă de când era mică, Anca visa să facă bine și să îi ajute pe cei din jurul ei. Ca majoritatea copiilor, își dorea să ajungă doctor, motiv pentru care toate injecțiile erau testate pe păpușile ei. Când a mai crescut, s-a îndreptat spre Asistență Socială, domeniu în care a absolvit atât facultatea, cât și masterul. Și ca majoritatea adulților care trebuie să se întrețină, s-a angajat ca operator calculator/data entry.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;dorința-de-a-lucra-în-it-a-apărut-atunci-când-a-intervenit-rutina-în-ceea-ce-făceam-Îmi-doream-foarte-mult-ceva-nou-un-loc-unde-să-am-ce-să-învăț-unde-să-cunosc-oameni-noi-unde-să-mă-pot-dezvolta&quot;&gt;„Dorința de a lucra în IT a apărut atunci când a intervenit rutina în ceea ce făceam. Îmi doream foarte mult ceva nou, un loc unde să am ce să învăț, unde să cunosc oameni noi, unde să mă pot dezvolta.”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Și ce faci când ai nevoie de o schimbare în viața ta? Îți întrebi prietenii și familia ce e de făcut și, mai ales, ce îți recomandă. Așa se face că Anca s-a consultat cu soțul ei și cu prietenii lor și toți au sfătuit-o să încerce oferta de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/#portfolio&quot;&gt;cursuri IT&lt;/a&gt; de la Wantsome, Academia prietenoasă de IT. Ancăi i-a plăcut foarte mult cum sună și i-a surâs ideea de specializare în IT, așa că a început să se intereseze despre tot ce presupune absolvirea unui curs IT la Wantsome. A citit recomandările foștilor cursanți, poveștile de succes ale absolvenților Wantsome care s-au angajat în IT, programa și oportunitățile de dezvoltare și, uite așa, a făcut &lt;strong&gt;marele pas spre schimbare&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cu mult entuziasm, speranță și determinare, Anca s-a înscris la cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-testare-manuala-iasi&quot;&gt;Testare Manuală&lt;/a&gt; de la Wantsome, a luat testul online, a trecut și de proba interviului și a fost acceptată în cea de-a treia serie a viitorilor testeri. Nu mai avea să testeze injecții pe păpuși, ci urma să testeze site-uri și programe online. Dar până acolo, mai avea ceva de testat: &lt;strong&gt;propriile limite&lt;/strong&gt;. Și asta pentru că întregul curs a fost o adevărată provocare: patru luni de informații noi, teme pentru acasă, program încărcat, oameni noi, temperamente diferite, standarde înalte. Au fost multe momente în care a trăit teama că nu va face față, dar niciodată nu s-a gândit să renunțe. Era mult prea hotărâtă să schimbe ceva în bine și să ajungă la rezultatele dorite! În plus, i-a avut la fiecare pas pe trainerii Wantsome, care nu doar i-au explicat ușor, ca niște prieteni, tot ce are de făcut, ci și au motivat-o să continue, ca niște adevărați mentori.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;e-foarte-important-să-ai-lângă-tine-oameni-care-să-te-încurajeze-să-mergi-mai-departe-trainerii-wantsome-sunt-foarte-buni-în-ceea-ce-fac-sunt-deschiși-țin-la-glumă-și-știu-ce-înseamnă-un-început-de-drum-într-un-domeniu-atât-de-vast-au-o-misiune-destul-de-grea-pentru-că-trebuie-să-se-adapteze-fiecărui-cursant-și-să-livreze-informația-pe-înțelesul-tuturor-dar-reușesc-de-fiecare-dată-să-facă-acest-lucru-perfect-când-o-să-cresc-vreau-să-ajung-ca-ei&quot;&gt;„E foarte important să ai lângă tine oameni care să te încurajeze să mergi mai departe! Trainerii Wantsome sunt foarte buni în ceea ce fac. Sunt deschiși, țin la glumă și știu ce înseamnă un început de drum într-un domeniu atât de vast. Au o misiune destul de grea, pentru că trebuie să se adapteze fiecărui cursant și să livreze informația pe înțelesul tuturor. Dar reușesc de fiecare dată să facă acest lucru perfect! Când o să cresc, vreau să ajung ca ei!”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Cum trainerii Wantsome au minimum 10 ani de experiență în IT, până să intre în Wantsome ca trainer, Anca a intrat în pâine în acest domeniu. După terminarea cursului de Testare Manuală, &lt;strong&gt;s-a angajat ca Tester la Vast Visibility, unde se bucură de jobul la care a visat atât de mult&lt;/strong&gt;. A fost un interviu de angajare cu emoții, însă, până la urmă, le-a transformat în emoții pozitive, pentru că și-a dat seama că simulările de interviu și toate informațiile dobândite în Wantsome s-au pliat exact pe cerințele angajatorului.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cele patru luni în calitate de cursant Wantsome i-au adus Ancăi nu doar informații noi și multă practică pe bune, ci și multe &lt;strong&gt;schimbări pozitive de atitudine și multe lecții de viață&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;mi-am-dat-seama-că-dacă-simți-că-ai-nevoie-de-o-schimbare-ți-o-dorești-cu-adevărat-și-ai-lângă-tine-oamenii-potriviți-poți-încerca-pur-și-simplu-să-mergi-pe-acest-drum-ș-vei-reuși-din-orice-încercare-înveți-ceva-iar-eu-una-mi-am-dat-seama-că-pot-mai-mult&quot;&gt;„Mi-am dat seama că, dacă simți că ai nevoie de o schimbare, ți-o dorești cu adevărat și ai lângă tine oamenii potriviți, poți încerca pur și simplu să mergi pe acest drum ș vei reuși. Din orice încercare înveți ceva. Iar eu una mi-am dat seama că pot mai mult!”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Pentru Anca, Wantsome înseamnă un început de drum și un loc în care se va întoarce întotdeauna cu mare drag. Aici a găsit prieteni, profesioniști, mentori. Wantsome este locul unde și-a regăsit pofta de viață, încrederea în ea și bucuria de a merge la un serviciu care o face fericită. Acum, pe lângă jobul plăcut și relaxarea în familie, Anca are mai mult timp și pentru pasiunile personale: crearea de flori din hârtie creponată și lectura de romane polițiste. La serviciu identifică bug-urile, acasă identifică infractorii din cărțile preferate! Și în ambele locuri zâmbește, pentru că acum &lt;strong&gt;chiar face ceea ce îi place&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Acum, Anca are o recomandare pentru toți oamenii care simt că trăiesc într-o continuă rutină și vor să schimbe neapărat ceva: &lt;em&gt;„Aveți încredere că se poate, iar oamenii de la Wantsome vă vor ajuta!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Acum e rândul tău să faci schimbarea pe care ți-o dorești! Intră pe &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro&quot;&gt;www.wantsome.ro&lt;/a&gt; și alege-ți cursul care ți se potrivește sau sună-ne la 0758077920 și hai să stăm de vorbă despre viitorul tău în IT!&lt;/p&gt; </description> <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 13:05:00 +0300</pubDate> <link>http://www.wantsome.ro/anca-teodorescu-cand-cresc-vreau-sa-devin-trainer-wantsome.html</link> <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/anca-teodorescu-cand-cresc-vreau-sa-devin-trainer-wantsome.html</guid> <category>blog</category> </item> <item> <title>Florina Costea: Wantsome este academia de IT a oamenilor hotărâți să își schimbe viața</title> <description>&lt;p&gt;Una dintre cele mai mari temeri ale oamenilor care vin pentru prima oară la Wantsome este aceea că nu se vor descurca în IT, pentru că au studii în domeniul uman. Toate fricile lor dispar imediat ce fac cunoștință cu noi și află de numărul mare de povești de succes ale absolvenților Wantsome cu profil uman, care acum se bucură de cariera mult-visată în IT. O astfel de poveste îți spunem și astăzi, când îți facem cunoștință cu Florina Costea, absolventă a Facultății de Litere, specializarea Engleză-Italiană, care, după ce a făcut cursurile Academiei Wantsome, s-a angajat în domeniul IT. &lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/florina_costea.png&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Florina Costea - Software Tester&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/florina_costea.png&quot; alt=&quot;Florina Costea - Software Tester&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Planurile și așteptările din facultate ale Florinei nu au coincis cu realitatea, așa că Florina și-a dat repede seama că e cazul să se îndrepte spre altceva. Auzea încontinuu de la oamenii din jurul ei că IT-ul este un domeniu atractiv, în plină dezvoltare și cu multe oportunități, așa că s-a gândit că &lt;strong&gt;ar putea să lucreze și ea în IT&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Și cum mergea ea așa cu liftul într-o zi, gândindu-se visătoare la viitorul său profesional, a văzut &lt;strong&gt;afișul care avea să îi schimbe viața&lt;/strong&gt;: afișul care o anunța că Wantsome, academia prietenoasă de IT din Iași, o așteaptă la curs.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;am-căutat-imediat-mai-multe-informații-despre-wantsome-și-am-hotărât-să-mă-înscriu-la-cursul-de-testare-manuală-a-fost-o-experiență-unică-extrem-de-plăcută-care-m-a-ajutat-să-am-încredere-în-mine-și-în-forțele-proprii-oamenii-de-la-wantsome-sunt-cu-adevărat-minunați-atitudinea-lor-pozitivă-și-optimistă-m-a-ajutat-să-am-încredere-că-pot-merge-până-la-capăt-și-că-voi-reuși-să-fac-tot-ceea-ce-mi-am-propus-Și-chiar-așa-a-fost&quot;&gt;„Am căutat imediat mai multe informații despre Wantsome și am hotărât să mă înscriu la cursul de Testare Manuală. A fost o experiență unică, extrem de plăcută, care m-a ajutat să am încredere în mine și în forțele proprii. Oamenii de la Wantsome sunt cu adevărat minunați. Atitudinea lor pozitivă și optimistă m-a ajutat să am încredere că pot merge până la capăt și că voi reuși să fac tot ceea ce mi-am propus. Și chiar așa a fost!”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Florina a trecut testul online și proba interviului, a fost acceptată la cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-testare-manuala-iasi&quot;&gt;Testare Manuală&lt;/a&gt; de la Wantsome și uite așa a început procesul de schimbare din viața ei. Timp de patru luni, cât a durat cursul, Florina s-a implicat activ și a dat tot ce e mai bun din ea, pentru că știa cât de mult își dorește să reușească în IT. Recunoaște că au fost și momente dificile, când avea impresia că e prea mult sau că nu va reuși, dar a avut de fiecare dată sprijinul oamenilor din Wantsome care au încurajat-o pas cu pas și care i-au fost alături pentru orice avea nevoie.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;trainerii-wantsome-sunt-oameni-foarte-bine-pregătiți-care-au-darul-de-a-te-învăța-într-un-mod-plăcut-și-interactiv-fără-să-te-facă-să-te-simți-ca-la-școală-ne-au-dus-pe-meleagurile-testării-manuale-până-la-cele-mai-înalte-culmi-și-au-făcut-din-noi-oameni-pregătiți-să-înfrunte-orice-interviu&quot;&gt;„Trainerii Wantsome sunt oameni foarte bine pregătiți, care au darul de a te învăța într-un mod plăcut și interactiv, fără să te facă să te simți ca la școală. Ne-au dus pe meleagurile testării manuale până la cele mai înalte culmi și au făcut din noi oameni pregătiți să înfrunte orice interviu.”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Și chiar a înfruntat orice interviu, pentru că, după absolvirea cursului de Testare Manuală de la Wantsome, Florina a fost acceptată la Heaven Solutions, unde lucrează în prezent ca Tester și se bucură în fiecare zi de &lt;strong&gt;jobul său de vis în IT!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E atât de mândră de ea și atât de mulțumită de tot ceea ce i s-a întâmplat la Wantsome, încât acum &lt;strong&gt;recomandă tuturor să se înscrie în Academia prietenoasă de IT&lt;/strong&gt; și să pătrundă în tainele atât de minunate ale industriei IT.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;wantsome-este-școala-de-it-pentru-cei-hotărâți-care-își-doresc-cu-adevărat-să-facă-o-schimbare-recomand-wantsome-tuturor-prietenilor-și-oamenilor-dragi-mie-pentru-că-aici-găsești-sprijin-experiențe-pozitive-și-oameni-potriviți-care-te-vor-ajuta-în-fiecare-moment-să-reușești-pentru-mine-wantsome-înseamnă-un-nou-început-unul-extraordinar-de-bun-Și-nu-degeaba-există-vorba-aceea-care-spune-că-fiecare-om-are-locul-lui&quot;&gt;„Wantsome este școala de IT pentru cei hotărâți, care își doresc cu adevărat să facă o schimbare. Recomand Wantsome tuturor prietenilor și oamenilor dragi mie, pentru că aici găsești sprijin, experiențe pozitive și oameni potriviți care te vor ajuta în fiecare moment să reușești. Pentru mine, Wantsome înseamnă un nou început. Unul extraordinar de bun! Și nu degeaba există vorba aceea care spune că fiecare om are locul lui!”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Într-adevăr, fiecare om are locul lui și merită să se bucure de o carieră înfloritoare, într-un domeniu care se află în continuă creștere. Tocmai de aceea &lt;strong&gt;sperăm ca povestea Florinei să te inspire și pe tine și să îți ofere acel imbold de care ai nevoie să faci pasul spre schimbarea pe care o aștepți de atât de mult timp!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Poți să începi cu o vizită pe site-ul Wantsome, de unde să alegi un &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/#portfolio&quot;&gt;curs IT&lt;/a&gt; care ți se potrivește și să îți verifici abilitățile prin testul nostru online! O nouă serie de cursuri începe în toamnă! Ce zici? Crezi că poți să reușești și tu în IT? Pentru că &lt;strong&gt;noi chiar credem în tine!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; </description> <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 11:29:00 +0300</pubDate> <link>http://www.wantsome.ro/florina-costea-wantsome-este-academia-de-it-a-oamenilor-hotarati-sa-isi-schimbe-viata.html</link> <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/florina-costea-wantsome-este-academia-de-it-a-oamenilor-hotarati-sa-isi-schimbe-viata.html</guid> <category>blog</category> </item> <item> <title>Iuliana Topală: Cum am devenit Software Developer</title> <description>&lt;p&gt;Există oameni care știu de mici ce vor să devină și visează dintotdeauna la asta și sunt oameni care își trăiesc din plin prezentul. Așa se face că, în timp ce ceilalți copii visau să devină una sau alta când vor crește mari, &lt;strong&gt;Iuliana Topală&lt;/strong&gt;, eroina poveștii noastre de astăzi, și-a trăit pur și simplu copilăria la maximum, fără să se gândească ce anume se va face. Și a avut o copilărie foarte fericită, iar pe măsură ce a crescut, a dezvoltat pasiuni din ce în ce mai diverse: călătoriile și descoperirea de noi culturi, avioanele și tot ce ține de zbor, precum și monezile pe care le colecționează de peste tot din lume. &lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/iuliana_topala.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Iuliana Topală - Software Developer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/iuliana_topala.jpg&quot; alt=&quot;Iuliana Topală - Software Developer&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Pe parte de studii, a urmat Facultatea de Bioinginerie Medicală. A fost atrasă mai mult de partea de inginerie, așa că și-a dat licența în programare, apoi s-a îndreptat spre un master la Facultatea de Automatică și Calculatoare. Era decisă că &lt;strong&gt;locul ei este în IT&lt;/strong&gt; și că e musai să se angajeze în acest domeniu. Dar lucrurile nu sunt niciodată chiar atât de simple și e nevoie întotdeauna de ceva în plus dacă vrei ca lucrurile bune să se întâmple în viața ta, nu-i așa?&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;de-la-teorie-la-practică-se-pare-că-e-un-drum-foarte-lung-după-câteva-refuzuri-la-interviuri-mi-am-dat-seama-că-am-nevoie-de-practică-multă-auzisem-de-ceva-vreme-de-wantsome-academia-prietenoasă-de-it-din-iași-căreia-îi-urmăream-intens-activitatea-Știam-cât-de-mult-accent-se-pune-pe-practică-și-citisem-poveștile-de-succes-ale-cursanților-așa-că-după-toate-eșecurile-de-la-interviuri-și-după-ce-aflasem-tot-ce-poate-face-wantsome-pentru-cei-care-vor-un-job-în-it-am-zis-că-acela-e-momentul-meu-de-a-intra-în-academie-s-a-nimerit-să-ajung-la-wantsome-chiar-în-ziua-în-care-s-a-deschis-oficial-cursul-așa-că-am-fost-și-mai-surprinsă-de-rapiditatea-cu-care-s-au-mișcat-oamenii-de-prietenia-cu-care-au-făcut-o-și-de-curajul-pe-care-mi-l-au-insuflat&quot;&gt;„De la teorie la practică se pare că e un drum foarte lung. După câteva refuzuri la interviuri, mi-am dat seama că am nevoie de practică. Multă! Auzisem de ceva vreme de Wantsome, Academia prietenoasă de IT din Iași, căreia îi urmăream intens activitatea. Știam cât de mult accent se pune pe practică și citisem poveștile de succes ale cursanților. Așa că, după toate eșecurile de la interviuri și după ce aflasem tot ce poate face Wantsome pentru cei care vor un job în IT, am zis că acela e momentul meu de a intra în Academie. S-a nimerit să ajung la Wantsome chiar în ziua în care s-a deschis oficial cursul, așa că am fost și mai surprinsă de rapiditatea cu care s-au mișcat oamenii, de prietenia cu care au făcut-o și de curajul pe care mi l-au insuflat.”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Și uite așa, Iuliana a început cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-testare-manuala-iasi&quot;&gt;Testare Manuală&lt;/a&gt; de la Wantsome și a dat startul marii provocări din viața ei profesională! A învățat să facă diferența dintre pregătirea pentru un examen de la școală și pregătirea pentru un interviu de la job. A învățat că partea teoretică nu înseamnă nimic fără implementarea ei în partea practică și fără exercițiu. A învățat că abilitățile de lucru se acumulează în timp, cu &lt;strong&gt;determinare&lt;/strong&gt; și foarte multă &lt;strong&gt;răbdare&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La mai puțin de o lună de la începerea cursului, Iuliana a fost acceptată într-un program de &lt;strong&gt;Internship&lt;/strong&gt; la Continental. Trebuia să dea tot ce-i mai bun din ea și să reușească să se împartă între curs, teme pentru acasă, internship și, bineînțeles, viață personală. Dar atunci când ești bun, când ai lângă tine oamenii potriviți și când ești determinat să reușești, lucrurile merg fără doar și poate în direcția cea bună.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Așa se face că, după cele trei luni de internship și după cele aproape patru luni de curs Wantsome, Iuliana s-a prezentat la un interviu de angajare în cadrul Continental. A avut mari emoții, pentru că era unul dintre cele mai importante lucruri din viața ei, dar și le-a transformat imediat în emoții constructive, pentru că și-a dat seama că în toată această perioadă crescuse mult, se dezvoltase enorm și era acum mult mai stăpână și mai &lt;strong&gt;încrezătoare în forțele proprii.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Acum, Iuliana este Software Developer la Continental și se bucură de jobul în IT la care a râvnit atât de mult și pentru care a muncit atâta. Are colegi minunați, de la care învață în fiecare zi și care o stimulează să crească tot mai mult și mai frumos. Lucrează într-un mediu plăcut, are un program flexibil și beneficiază de toate acele lucruri de care se bucură orice angajat fericit. Și, înainte de toate, &lt;strong&gt;se bucură că a făcut pasul corect și că a trăit experiența Wantsome, care a ajutat-o să ajungă aici!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;wantsome-înseamnă-pentru-mine-pasul-corespunzător-pentru-începutul-carierei-mele-un-start-excelent-oameni-minunați-prieteni-locul-unde-pot-oricând-să-găsesc-îndrumare-și-răspunsuri-la-întrebările-mele-trainerii-sunt-oameni-cu-foarte-multă-experiență-în-it-care-reușesc-să-transmită-informațiile-într-un-mod-extrem-de-plăcut-și-ușor-total-diferit-față-de-cum-am-fost-noi-învățați-la-școală-se-pune-foarte-mult-accent-pe-practică-și-există-un-echilibru-perfect-între-practica-pe-bune-și-voia-bună-se-oferă-mult-sprijin-și-nu-se-lasă-nicio-întrebare-fără-răspuns-sau-fără-explicații-le-mulțumesc-din-suflet-și-le-doresc-multă-putere-de-muncă-în-continuare&quot;&gt;„Wantsome înseamnă pentru mine pasul corespunzător pentru începutul carierei mele. Un start excelent, oameni minunați, prieteni, locul unde pot oricând să găsesc îndrumare și răspunsuri la întrebările mele. Trainerii sunt oameni cu foarte multă experiență în IT, care reușesc să transmită informațiile într-un mod extrem de plăcut și ușor, total diferit față de cum am fost noi învățați la școală. Se pune foarte mult accent pe practică și există un echilibru perfect între practica pe bune și voia bună. Se oferă mult sprijin și nu se lasă nicio întrebare fără răspuns sau fără explicații. Le mulțumesc din suflet și le doresc multă putere de muncă în continuare!”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Ce i-a mai plăcut Iulianei la Wantsome a fost pregătirea bine proporționată: noțiuni teoretice, practică, simulări de proiecte, strategii de dezvoltare în carieră și exemple despre cum decurge o zi într-o firmă de IT. Când a ajuns în Continental, firma în care lucrează acum, a conștientizat rolul tuturor acestor noțiuni și a înțeles că &lt;strong&gt;integrarea i-a fost mult mai ușoară și că startul în carieră i-a fost mult mai bun datorită Wantsome.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Chiar dacă se gândește la cum să rămână fără spațiu în vasul în care colecționează monezi din toată lumea, Iuliana se concentrează acum pe cariera care îi aduce atât de multe satisfacții. E conștientă că sunt foarte multe lucruri de asimilat inclusiv de acum încolo și că va crește doar dacă va munci încontinuu și cu plăcere. Și odată ce crești îți permiți să umpli cu monezi chiar mai mult decât un vas. Pentru că, așa cum spune și motto-ul de viață al Iulianei, &lt;strong&gt;„Viața e făcută din gânduri, iar fericirea din alegeri.”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Acum depinde doar de tine dacă mai stai mult pe gânduri sau dacă schimbi foaia și alegi fericirea! Noi suntem aici, ca niște adevărați prieteni, să îți fim alături în călătoria fascinantă spre IT! Trebuie doar &lt;strong&gt;să faci tu primul pas&lt;/strong&gt;, să ne dai un semn și să ne spui la care &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/#portfolio&quot;&gt;curs IT&lt;/a&gt; de la Wantsome ne vedem cu tine de acum!&lt;/p&gt; </description> <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 23:37:00 +0300</pubDate> <link>http://www.wantsome.ro/iuliana-topala-cum-am-devenit-software-developer.html</link> <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/iuliana-topala-cum-am-devenit-software-developer.html</guid> <category>blog</category> </item> <item> <title>Aurelian Ionel Sbiera: Cum a dat Wantsome formă visului meu</title> <description>&lt;p&gt;Uneori ai nevoie doar de un &lt;strong&gt;imbold&lt;/strong&gt; ca să îndrăznești să faci ceva ce ți-ai dorit de multă vreme. Imboldul acela poate fi momentul când pur și simplu îți dai seama că meriți ceva mai bun, când devii părinte și ai deja alte responsabilități sau când găsești, în sfârșit, oamenii potriviți care să îți fie alături și să te ajute să îți îndeplinești visul. Sau pot fi toate trei la un loc, așa cum s-a întâmplat și în cazul poveștii pe care ți-o împărtășim azi pe blog. &lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/aurelian_sbiera.png&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Ionel Sbiera - Programator .NET&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/aurelian_sbiera.png&quot; alt=&quot;Ionel Sbiera - Programator .NET&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Cine e personajul principal de astăzi, cel care te va motiva și inspira să îți urmezi și tu visul? Ei bine, fă cunoștință cu Aurelian Ionel Sbiera, omul care ne-a confirmat încă o dată că &lt;strong&gt;lucrurile cu adevărat bune merită așteptate și că orice este posibil atunci când există determinare.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dorința lui Ionel de a lucra în IT nu a început chiar din copilărie, pentru că pe atunci copiii aveau alte visuri. De exemplu, Ionel iubea să dea formă lemnului și visa să devină tâmplar, meseria avută de cele două modele din viața lui: tatăl său și Isus. Bineînțeles, când a crescut și a dat de fascinanta lume a IT-ului, lucrurile s-au schimbat puțin, așa că Ionel a început să se gândească &lt;strong&gt;cum ar fi să dea formă… codului de programare.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O bună perioadă de timp, dorințele lui au rămas doar la stadiul de &lt;em&gt;„Cum ar fi dacă…?”&lt;/em&gt;.S-a angajat în alt domeniu, așa cum se întâmplă în viețile multora dintre noi, și a continuat să lucreze cu pasiune în proiectarea construcțiilor hidrotehnice, unde a învățat și a utilizat programe de specialitate cu ușurință. Totuși, visa la momentul în care avea sa scrie cod. I-au trebuit 6 ani, un copil și întâlnirea cu noi ca să facă marele pas. Locul de muncă nu-i mai aducea satisfacții, așteptase mult prea mulți ani pentru visul său, devenise între timp și tată, așa că, atunci când ne-a descoperit, a fost &lt;strong&gt;momentul decisiv&lt;/strong&gt; pentru schimbarea din viața lui.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;am-citit-una-dintre-poveștile-de-succes-de-pe-blogul-wantsome-și-m-am-simțit-imediat-motivat-și-inspirat-să-încerc-și-eu-am-zis-că-dacă-wantsome-duce-cursantul-de-la-zero-până-la-punctul-de-angajare-atunci-wantsome-este-locul-perfect-în-care-să-încep-să-îmi-pun-bazele-carierei-mele-în-programare&quot;&gt;„Am citit una dintre poveștile de succes de pe blogul Wantsome și m-am simțit imediat motivat și inspirat să încerc și eu. Am zis că dacă Wantsome duce cursantul de la zero până la punctul de angajare, atunci Wantsome este locul perfect în care să încep să îmi pun bazele carierei mele în programare.”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Așa că Ionel nu a mai stat pe gânduri și s-a înscris imediat la cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-programare-dot-net-iasi&quot;&gt;Programare .NET&lt;/a&gt; de la Wantsome, a trecut de toate probele și testele noastre și, uite așa, &lt;strong&gt;a fost acceptat în Academia prietenoasă de IT&lt;/strong&gt;. Timp de 16 săptămâni s-a implicat activ, a învățat mult și s-a dezvoltat atât pe plan profesional, cât și personal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Evident, ca orice lucru măreț din viața fiecăruia, nu a fost deloc ușor. Trebuia să își găsească timp și echilibru între jobul full-time, familia sa, orele de curs și temele pe care le avea de rezolvat acasă. Dar era atât de dornic să acumuleze cât mai multe informații, încât &lt;strong&gt;s-a ambiționat să facă față tuturor provocărilor&lt;/strong&gt; și volumului mare de muncă din cele patru luni de curs.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Și chiar a reușit! Nu doar să termine cu brio cursul de Programare .NET, ci și să se angajeze la jobul la care a visat atât de mult! S-a prezentat la interviul de angajare încrezător în forțele proprii și în toate cunoștințele dobândite la Wantsome și s-a bucurat că testul de la primul interviu a constat chiar în câteva exerciții pe care le-a făcut cu trainerii noștri. După primul interviu, au urmat și alte interviuri și asa a primit două oferte de angajare în aceeași zi. În prezent, Ionel face ceea ce și-a dorit cu adevărat: este &lt;strong&gt;.NET Developer, în cadrul echipei BIM, la Arcadis!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Acum, Ionel este pregătit pentru cariera în IT pentru care s-a antrenat și la care a râvnit de atâta vreme. Este conștient că pentru a excela în IT trebuie să înveți încontinuu, să crești constant, să îți dezvolți gândirea logică, să cauți permanent soluții, să nu te oprești nicio clipă să îți dorești &lt;strong&gt;să fii în fiecare zi din ce în ce mai bun&lt;/strong&gt;. Pentru că și-a demonstrat lui că se poate și pentru că a fost atât de încântat de experiența pozitivă de la curs, Ionel le recomandă tuturor să vină la Wantsome, să își testeze limitele și să înceapă un nou capitol important din viața lor.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;wantsome-m-a-ajutat-să-fac-pasul-cu-care-cochetam-de-6-ani-este-o-școală-unde-oamenii-chiar-își-doresc-ca-tu-să-reușești-și-fac-tot-ce-le-stă-în-putință-pentru-ca-acest-lucru-să-se-întâmple-fac-practică-pe-bune-stau-lângă-tine-pas-cu-pas-te-ajută-să-înveți-mai-ușor-te-încurajează-când-simți-că-e-greu-și-îți-oferă-toate-recomandările-și-sfaturile-de-care-ai-nevoie-în-materie-de-carieră-în-it&quot;&gt;„Wantsome m-a ajutat să fac pasul cu care cochetam de 6 ani. Este o școală unde oamenii chiar își doresc ca tu să reușești și fac tot ce le stă în putință pentru ca acest lucru să se întâmple. Fac practică pe bune, stau lângă tine pas cu pas, te ajută să înveți mai ușor, te încurajează când simți că e greu și îți oferă toate recomandările și sfaturile de care ai nevoie în materie de carieră în IT.”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Noi suntem tare mândri de reușita lui Ionel și ne bucurăm că, dacă tot îi place lui să găsească soluții, &lt;strong&gt;noi am fost soluția care i-a îndeplinit visul și care i-a făcut viața mai frumoasă!&lt;/strong&gt; Pentru că, așa cum lui îi place să dea formă lemnului și codului deopotrivă, &lt;strong&gt;nouă ne place să dăm formă carierelor, visurilor și destinelor cursanților noștri.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La fel ca Ionel, suntem și noi pregătiți de mai mult, de mai bine. &lt;strong&gt;Din toamnă începem serii noi și cursuri noi-nouțe&lt;/strong&gt;, numai bune de schimbat destine și de inspirat alte și alte povești de succes! Și cine știe… poate la anul pe vremea asta vom citi povestea ta pe blogul Wantsome! Bine, pentru asta e nevoie să te asiguri că te înscrii din timp la curs și că prinzi un loc printre cei care au îndrăznit să își urmeze visul!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Așadar, la care dintre &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/#portfolio&quot;&gt;cursurile Wantsome&lt;/a&gt; ne vedem cu tine din toamna aceasta?&lt;/p&gt; </description> <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 10:15:00 +0300</pubDate> <link>http://www.wantsome.ro/aurelian-ionel-sbiera-cum-a-dat-wantsome-forma-visului-meu.html</link> <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/aurelian-ionel-sbiera-cum-a-dat-wantsome-forma-visului-meu.html</guid> <category>blog</category> </item> <item> <title>Alina Chelaru: 3 lucruri de care ai nevoie să lucrezi în IT</title> <description>&lt;p&gt;Te-ai gândit vreodată că nimic nu e întâmplător? Că lucrurile se întâmplă în viață la momentul la care trebuie să se întâmple? Că toate au pur și simplu un motiv bine întemeiat, chiar dacă tu ai impresia că lucrurile ar trebui să stea cu totul altfel? Indiferent dacă te-ai întrebat sau nu, cu siguranță vei medita mai mult asupra subiectului de acum încolo, imediat după ce citești această nouă poveste frumoasă! Pentru asta, azi îți facem cunoștință cu Alina Chelaru și cu povestea ei impresionantă, în care vei găsi, fără doar și poate, multă &lt;strong&gt;motivație și inspirație să schimbi ceva în viața ta și să îți urmezi visul.&lt;/strong&gt; Dar hai mai bine să îți spunem povestea! &lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/alina_chelaru.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Alina Chelaru - Software Tester&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/alina_chelaru.jpg&quot; alt=&quot;Alina Chelaru - Software Tester&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Când era mică, Alina își dorea, ca orice fetiță de vârsta ei, să devină doctor. Însă mama ei, ca majoritatea părinților din acea generație, avea alt vis pentru ea: să devină profesor. Dar Alina nu voia să devină profesor, nici când era mică, nici când a mai crescut. Și ca să nu o asculte pe mama ei, dar nici să facă doar așa cum voia ea, a ales o a treia variantă pentru care a deprins o adevărată pasiune: IT-ul. Numai că lucrurile nu merg chiar așa cum vrem noi și planurile nu ies întotdeauna așa cum ni le propunem, motiv pentru care nu a putut să urmeze drumul IT-ului. Așa că Alina a devenit până la urmă… economist.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;După 8 ani de carieră în mediul bancar și o funcție de șef de agenție, Alina și-a dat seama că, de fapt, nu se simte împlinită. Cu un copil acasă și cu gândul la un job care să îi aducă mai multă satisfacție, Alina și-a adus aminte de visul ei din adolescență: să lucreze în IT. A început să se gândească serios la &lt;strong&gt;demisie&lt;/strong&gt; și la o &lt;strong&gt;reconversie profesională&lt;/strong&gt;. A continuat să lucreze, dar gândul ei stătea doar la momentul în care se va elibera de jobul actual și, mai ales, la momentul în care se va angaja și va avea cariera mult-visată în IT. Căutările au adus-o la Wantsome, Academia prietenoasă de IT. S-a înscris la cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-testare-manuala-iasi&quot;&gt;Testare Manuală&lt;/a&gt;, la care venea de fiecare dată cu mare nerăbdare și entuziasm, pentru că acelea erau pentru ea momentele ei de relaxare. I-a plăcut atât de mult, încât, imediat după ce a terminat cursul de Testare Manuală, a trecut la următorul nivel și s-a înscris și la cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-testare-automata-iasi&quot;&gt;Testare Automată&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;așteptarea-a-meritat-cred-că-totul-se-întâmplă-cu-un-scop-și-e-întotdeauna-unul-măreț-pentru-creșterea-și-evoluția-noastră-wantsome-m-a-ajutat-să-transform-un-vis-în-realitate-și-să-înțeleg-că-oamenii-mai-pot-fi-și-oameni-pentru-mine-wantsome-a-însemnat-mai-mult-decât-o-școală-de-it-a-reprezentat-oameni-minunați-informații-utile-și-relaxare-a-reprezentat-schimbarea-de-care-aveam-nevoie-fix-la-momentul-potrivit&quot;&gt;„Așteptarea a meritat! Cred că totul se întâmplă cu un scop și e întotdeauna unul măreț pentru creșterea și evoluția noastră. Wantsome m-a ajutat să transform un vis în realitate și să înțeleg că oamenii mai pot fi și OAMENI. Pentru mine, Wantsome a însemnat mai mult decât o școală de IT. A reprezentat oameni minunați, informații utile și relaxare. A reprezentat schimbarea de care aveam nevoie fix la momentul potrivit!”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Alina s-a implicat activ în Wantsome de la începutul și până la sfârșitul cursurilor. A fost conștiincioasă, a fost dedicată, a fost responsabilă. Știa că trebuie să reușească dacă voia să își îndeplinească visul. A absolvit cu succes și cursul de Testare Automată, a trecut cu brio de interviul de angajare și, în prezent, este Tester la Codeless, unde se bucură, în sfârșit, de visul său din adolescență și de &lt;strong&gt;un job care îi permite să fie fericită și să aibă mai mult timp atât pentru familia ei, cât și pentru pasiunile personale&lt;/strong&gt;: călătoriile, croșetatul și cititul.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;din-punctul-meu-de-vedere-există-3-lucruri-pe-care-trebuie-să-le-știe-oricine-vrea-să-reușească-în-it-dorință-acțiune-wantsome-oricine-poate-lucra-în-it-dacă-își-dorește-cu-adevărat-dorință-dacă-face-ceva-concret-ca-acea-dorință-să-devină-realitate-acțiune-și-dacă-apelează-la-niște-profesioniști-ca-să-reușească-wantsome&quot;&gt;„Din punctul meu de vedere, există 3 lucruri pe care trebuie să le știe oricine vrea să reușească în IT: Dorință, Acțiune, Wantsome. Oricine poate lucra în IT dacă își dorește cu adevărat (Dorință), dacă face ceva concret ca acea dorință să devină realitate (Acțiune) și dacă apelează la niște profesioniști ca să reușească (Wantsome).”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Alina a observat că sunt multe asemănări între IT și domeniul bancar în care a lucrat atâția ani, dar a sesizat și marea diferență între cele două: &lt;strong&gt;partea umană din IT&lt;/strong&gt;, care îi este Alinei atât de dragă și care o motivează să progreseze într-un mediu plăcut, unde este pusă în valoare și apreciată așa cum are nevoie cu adevărat.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Acum că și-a dovedit singură că se poate și când simte pe pielea ei fericirea venită odată cu marea schimbare de carieră, Alina recomandă tuturor oamenilor din jurul ei să încerce această experiență. &lt;strong&gt;Să nu le fie teamă de schimbare, să lase deoparte fricile și prejudecățile și să se aventureze în această călătorie fantastică din lumea IT-ului.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mai mult, își dorește să progreseze și să poată ajunge să dea înapoi din cunoștințele ei și din experiența dobândită, așa cum au făcut și &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/#team&quot;&gt;trainerii Wantsome&lt;/a&gt; cu ea! Nu avem niciun dubiu că Alina va reuși în tot ce își va propune, mai ales că este un om bun, un profesionist desăvârșit și o femeie extrem de hotărâtă.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Alina Chelaru este încă un exemplu că atunci &lt;strong&gt;când îți dorești ceva cu adevărat și când ai lângă tine oamenii care contează, totul este posibil!&lt;/strong&gt; Noi ne bucurăm nu doar pentru că am putut contribui la îndeplinirea marelui său vis, ci și pentru că ne simțim extrem de motivați de reușitele cursanților noștri, care ne inspiră să fim în fiecare zi din ce în ce mai buni. Iar îndemnul preferat al Alinei concluzionează perfect acest aspect: &lt;em&gt;„Fii bun de câte ori se poate. Și întotdeauna se poate!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; </description> <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 16:37:00 +0300</pubDate> <link>http://www.wantsome.ro/alina-chelaru-3-lucruri-de-care-ai-nevoie-sa-lucrezi-in-it.html</link> <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/alina-chelaru-3-lucruri-de-care-ai-nevoie-sa-lucrezi-in-it.html</guid> <category>blog</category> </item> <item> <title>Andrei Ionescu: La Wantsome găsești mai mult decât traineri. Îți găsești prietenii din IT!</title> <description>&lt;p&gt;Știi acel moment când îți dai seama că poți mai mult, că vrei mai mult, că meriți ceva mult mai bun de la viață? Când te uiți la tine și la cei din preajma ta și înțelegi că locul tău nu mai e acolo? Când analizezi un pic tot ce ai făcut în acest timp și conștientizezi că nu te mai regăsești, nu mai ești tu, nu mai simți împlinirea pe care o simțeai altădată?&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;p&gt;Și ce faci în momentele astea cruciale când știi clar că ai nevoie de o schimbare? Spui „Stop joc!” și &lt;strong&gt;începi jocul care îți place cu adevărat!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/andrei_ionescu.png&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Andrei Ionescu - Programator .NET&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/andrei_ionescu.png&quot; alt=&quot;Andrei Ionescu - Programator .NET&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Dar mai bine îți spunem povestea lui Andrei Ionescu, ca să te regăsești mai ușor și să înțelegi că se poate! Ei bine, Andrei Ionescu a fost coleg de muncă cu &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/andrei-cercel-cum-am-devenit-programator.html&quot;&gt;Andrei Cercel&lt;/a&gt;, despre care ai citit deja pe blogul nostru. Amândoi erau în stadiul în care nu se mai regăseau la serviciu și simțeau că au nevoie de o schimbare, pentru că meritau ceva mult mai bun. Au început să se întrebe ce e de făcut și, evident, să caute soluții. Au înțeles că pentru a trece la următorul nivel și pentru a putea avea cariera în IT pe care și-o doreau trebuie să facă un curs practic în domeniu. Așa au ajuns pe site-ul www.wantsome.ro!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Au fost extrem de încântați de program, de programă, de conținut, de traineri și de întreg conceptul de Academie prietenoasă de IT. S-au înscris la cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-programare-dot-net-iasi&quot;&gt;Programare .NET&lt;/a&gt; și au început aventura celor 16 săptămâni de curs!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pentru Andrei a fost o experiență pe cinste, pe care o recomandă oricui. Au fost și momente mai dificile, atunci când trebuia să țină pasul și să rămână la zi cu modulele și cu temele pentru acasă. Însă, atunci când îți dorești ceva atât de tare pe cât își dorea Andrei să reușească, nimic nu te poate opri. Mai mult, simți determinarea că &lt;strong&gt;poți și chiar reușești!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Așa se face că Andrei a învățat tot ce se putea învăța de la Wantsome, atât pe plan profesional, cât și personal, și s-a prezentat cu toată încrederea la interviul de angajare pentru jobul mult-visat. Dacă a reușit? Ei bine, &lt;strong&gt;reușita face parte din caracteristicile constante ale cursanților noștri și ale Wantsome, în general!&lt;/strong&gt; Așa că da, Andrei s-a angajat, iar în prezent este Programator .NET la BSS-ONE, unde se bucură nu doar de acel loc de muncă pe care și l-a dorit foarte mult, ci și de o echipă profesionistă, care îl motivează în fiecare zi să fie din ce în ce mai bun.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Știe că a ajuns aici nu doar datorită determinării sale, ci și datorită trainerilor din Wantsome, Academia prietenoasă de IT:&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;trainerii-de-la-cursul-de-programare-net-sunt-niște-oameni-deosebiți-degajați-sociabili-calmi-adevărați-profesioniști-care-te-ajută-oricând-ai-nevoie-și-care-te-motivează-să-mergi-mereu-mai-departe-Știu-că-pot-apela-oricând-la-ei-și-că-am-rămas-prieteni-lucru-care-contează-enorm-pentru-mine&quot;&gt;„Trainerii de la cursul de Programare .NET sunt niște oameni deosebiți. Degajați, sociabili, calmi, adevărați profesioniști care te ajută oricând ai nevoie și care te motivează să mergi mereu mai departe. Știu că pot apela oricând la ei și că am rămas prieteni, lucru care contează enorm pentru mine.”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Andrei le recomandă tuturor să încerce să facă acest pas în viața lor, să accepte că omul învață practic și continuu și că totul e mult mai ușor când ai prieteni buni aproape, așa cum sunt oamenii din echipa Wantsome.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dacă te-ai regăsit și tu în povestea lui Andrei, dacă simți că rutina te-a acaparat cu totul și că ai mare nevoie de altceva în viața ta, atunci e cazul să ne dai un semn! &lt;strong&gt;Te vom ajuta să alegi drumul potrivit pentru tine și să te înscrii la cursul care îți va schimba viața.&lt;/strong&gt; Fii fără grijă, e normal să ai temeri la început! Dar pentru asta suntem noi aici: să te ajutăm să scapi de frici, să prinzi încredere în tine și să reușești să ai cariera în IT pe care ți-o dorești cu adevărat!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Din toamnă începem noi serii la toate cursurile de IT iar locurile au început să se dea ca pâinea caldă de pe vremuri. Așa că, dacă vrei să prinzi trenul corect în călătoria ta, ar cam fi timpul să îți rezervi cel mai bun loc! Înscrie-te la &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro&quot;&gt;www.wantsome.ro&lt;/a&gt; și acordă-ți acces la cariera pe care o meriți!&lt;/p&gt; </description> <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 12:45:00 +0300</pubDate> <link>http://www.wantsome.ro/andrei-ionescu-la-wantsome-gasesti-mai-mult-decat-traineri-iti-gasesti-prietenii-din-it.html</link> <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/andrei-ionescu-la-wantsome-gasesti-mai-mult-decat-traineri-iti-gasesti-prietenii-din-it.html</guid> <category>blog</category> </item> <item> <title>Oana Dabija: Cum am dobândit încredere și un nou început în carieră</title> <description>&lt;p&gt;Cui nu-i plac poveștile, mai ales când sunt povești de succes cu oamenii faini din marea familie Wantsome? O astfel de poveste îți spunem și azi, pentru că vrem să îți facem cunoștință cu &lt;strong&gt;Oana Dabija&lt;/strong&gt;, una dintre fericitele absolvente din seria a treia a cursului de Testare Manuală. &lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/oana_dabija.png&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Oana Dabija - Software Tester&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/oana_dabija.png&quot; alt=&quot;Oana Dabija - Software Tester&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Ca multe fetițe de vârsta ei, Oana visa, atunci când era mică, să devină educatoare. Numai că, tot ca majoritatea copiilor, nu știa exact ce presupune asta și ce anume îi rezervă viitorul. Nu a ajuns să se facă educatoare și să aibă grijă de generații întregi de copii, însă este &lt;strong&gt;mama a doi copii minunați&lt;/strong&gt;, pentru care face tot posibilul să fie în fiecare zi din ce în ce mai bună.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este și motivul pentru care, la un moment dat, a simțit că trebuie să facă ceva mai mult cu viața ei. A simțit că are nevoie de o &lt;strong&gt;schimbare profesională&lt;/strong&gt;, care să îi aducă mai multe satisfacții și care să o ajute să aibă cariera pe care și-o dorea cu adevărat.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Și ce faci când ești la răscruce de drumuri și nu știi încotro să o iei? Exact, întrebi prietenii! Ei au fost cei care au îndrumat-o pe Oana spre alți prieteni, mai exact spre Wantsome, academia prietenoasă de IT.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;a-contat-enorm-faptul-că-la-wantsome-se-face-practică-pe-bune-mai-mult-a-contat-că-am-primit-recomandări-să-mă-înscriu-în-wantsome-de-la-oameni-în-care-am-totală-încredere-specialiști-cu-mare-experiență-în-it-și-chiar-angajați-ai-altor-școli-care-predau-cursuri-în-it&quot;&gt;„A contat enorm faptul că la Wantsome se face practică pe bune. Mai mult, a contat că am primit recomandări să mă înscriu în Wantsome de la oameni în care am totală încredere, specialiști cu mare experiență în IT și chiar angajați ai altor școli care predau cursuri în IT.”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Și uite așa, Oana a ajuns să facă pasul cel mare și să se înscrie la cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-testare-manuala-iasi&quot;&gt;Testare Manuală&lt;/a&gt; de la Wantsome. După ce a trecut de probele de foc, adică de testul online și de interviul de cunoaștere, ambele probe eliminatorii, Oana a fost acceptată în Wantsome și a pornit, astfel, în călătoria celor 16 săptămâni de curs.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nu îți imagina că i-a fost chiar ușor, mai ales că sunt totuși 16 săptămâni de practică pe bune, iar pe Oana o așteptau acasă de fiecare dată doi copii mici. Dar tocmai dragostea pentru ei și nevoia de a le fi un adevărat model au determinat-o pe Oana să continue, să învețe și să își pună &lt;strong&gt;bazele unei adevărate cariere în IT&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;În cele 16 săptămâni de curs, Oana a învățat nu doar Testare Manuală. A învățat să aibă mai multă încredere în ea, să fie mai dezinvoltă, să spună ce gândește. Mai mult, a descoperit mulți oameni la fel de pasionați ca ea, cursanți și traineri deopotrivă, cu care a legat prietenii dragi. Tot în cele 16 săptămâni de curs, a învățat cum să treacă prin experiența unui interviu tehnic și HR, așa că, atunci când s-a prezentat la &lt;strong&gt;adevăratul interviu&lt;/strong&gt;, s-a descurcat excelent și i s-a părut chiar antrenant.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Te întrebi dacă a trecut de interviu? Păi cum altfel, după determinarea pe care a avut-o și după tot ce a învățat la Wantsome? Acum, Oana este Software Tester la Centric și se bucură de &lt;strong&gt;jobul perfect pentru ea&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;a-fost-un-interviu-cu-multe-emoții-dar-extrem-de-antrenant-mă-bucur-că-am-colegi-prietenoși-și-comunicativi-că-sunt-într-un-loc-unde-pot-învăța-multe-lucruri-noi-și-unde-mă-pot-dezvolta-continuu-wantsome-a-fost-pentru-mine-un-nou-început-în-carieră-și-datorită-lor-fac-acum-ceea-ce-îmi-place&quot;&gt;„A fost un interviu cu multe emoții, dar extrem de antrenant! Mă bucur că am colegi prietenoși și comunicativi, că sunt într-un loc unde pot învăța multe lucruri noi și unde mă pot dezvolta continuu. Wantsome a fost pentru mine un nou început în carieră și, datorită lor, fac acum ceea ce îmi place!”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Acum, că face parte și ea din marea familie Wantsome, dar și din acest domeniu antrenant și captivant, Oana a devenit practic &lt;strong&gt;unul dintre ambasadorii noștri&lt;/strong&gt;. La fel cum fac și ceilalți absolvenți Wantsome, Oana vorbește cu drag despre academia prietenoasă de IT pe care a absolvit-o și îi convinge pe oameni cu dovezi să vină în Wantsome și, automat, în comunitatea asta faină de IT!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;E hotărâtă să crească, să învețe încontinuu și să avanseze în cariera IT pe care a început-o datorită Wantsome. Pentru că asta facem noi aici: &lt;strong&gt;le dăm oamenilor aripi să aibă mai multă încredere în ei și să își urmeze drumul!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dacă vrei să faci și tu o schimbare în viața ta profesională și ai nevoie de acel imbold și de oamenii potriviți alături, noi, prietenii tăi de la Wantsome, te așteptăm să ne cunoaștem și să punem bazele unui nou început în cariera ta! Deci… tu la ce curs Wantsome te înscrii?&lt;/p&gt; </description> <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 23:31:00 +0300</pubDate> <link>http://www.wantsome.ro/oana-dabija-cum-am-dobandit-incredere-si-un-nou-inceput-in-cariera.html</link> <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/oana-dabija-cum-am-dobandit-incredere-si-un-nou-inceput-in-cariera.html</guid> <category>blog</category> </item> <item> <title>Răzvan Norses: Wantsome este cea mai bună Academie de IT</title> <description>&lt;p&gt;Știm că ți-am spus până acum multe povești de succes ale absolvenților de la cursurile de Testare și de Programare Wantsome. Ei, a venit momentul să îți împărtășim povești inspiraționale și de la cursul de Network &amp;amp; Infrastructure, a cărei primă serie de cursanți se pregătește în curând de absolvire. Astăzi, îți spunem povestea lui Răzvan, cursantul de la Network &amp;amp; Infrastructure care &lt;strong&gt;s-a angajat înainte de finalizarea cursului!&lt;/strong&gt; Vrei să îi afli povestea? Atunci ia-ți o cafea, așază-te comod și citește aici! &lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/razvan_norses.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Razvan Norses - NOC Engineer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/razvan_norses.jpg&quot; alt=&quot;Razvan Norses - NOC Engineer&quot; class=&quot;responsive pull-left&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;A fost odată un băiețel pe nume Răzvan Norses, care iubea cifrele și visa să devină profesor de matematică. Anii au trecut, iar pasiunea băiatului a cunoscut o nouă ramură de care s-a îndrăgostit: IT-ul! Când a crescut mare și-a dorit foarte mult să lucreze în acest domeniu. Dar avea nevoie de ceva care să îi pună bazele pe bune, atât pe parte teoretică, dar mai ales pe parte practică. Și a început să caute &lt;strong&gt;cursul care avea să îi schimbe viața!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Așa a găsit cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-network-infrastructure-iasi&quot;&gt;Network &amp;amp; Infrastructure&lt;/a&gt; de la Wantsome și a simțit imediat că e exact ceea ce-i trebuie. I-au plăcut conceptele de „Academie prietenoasă de IT” și „practică pe bune”, l-a atras mult programa cursului și a apreciat experiența celor doi traineri, Sebastian Ungureanu și Michael Stoica. Chiar l-a abordat pe Sebastian pe LinkedIn și i-a adresat multe întrebări cu privire la curs. A fost atât de plăcut surprins de promptitudinea și de profesionalismul lui Sebastian, încât și-a dat seama repede că e persoana potrivită de la care poate învăța. Și uite așa s-a înscris Răzvan la prima serie a cursului de Network &amp;amp; Infrastructure și a început călătoria celor 16 săptămâni de curs printre prietenii de la Wantsome!&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;a-fost-o-adevărată-provocare-mai-ales-când-era-vorba-de-proiecte-mai-dificile-am-simțit-de-multe-ori-că-nu-le-pot-face-dar-am-reușit-să-le-finalizez-de-fiecare-dată-atât-prin-studiul-îndelungat-de-acasă-cât-și-prin-sprijinul-trainerilor-sunt-oameni-cu-o-vastă-experiență-în-domeniu-foarte-buni-pedagogi-cu-mult-bun-simț-și-răbdare-au-reușit-de-fiecare-dată-să-ne-determine-să-nu-renunțăm-atunci-când-lucrurile-deveneau-cu-adevărat-complicate-pentru-noi&quot;&gt;„A fost o adevărată provocare, mai ales când era vorba de proiecte mai dificile. Am simțit de multe ori că nu le pot face, dar am reușit să le finalizez de fiecare dată, atât prin studiul îndelungat de acasă, cât și prin sprijinul trainerilor. Sunt oameni cu o vastă experiență în domeniu, foarte buni pedagogi, cu mult bun simț și răbdare. Au reușit de fiecare dată să ne determine să nu renunțăm atunci când lucrurile deveneau cu adevărat complicate pentru noi.”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Cea mai importantă lecție pe care a învățat-o Răzvan de-a lungul celor 16 săptămâni de curs a fost că &lt;strong&gt;dacă îți dorești ceva cu adevărat și muncești foarte mult pentru asta, vei reuși!&lt;/strong&gt; A învățat-o din propria experiență, pentru că Răzvan s-a angajat în IT chiar dinainte de absolvire și și-a îndeplinit, astfel, marele vis! La interviul de angajare s-a prezentat sigur pe el și fără emoții, pentru că, de-a lungul cursului, dobândise mai multă încredere în sine și învățase atât de multe lucruri importante despre industrie. Acum, Răzvan este &lt;strong&gt;NOC Engineer la Vezuvian și se bucură de cariera la care a râvnit și pentru care a muncit atât de mult!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;le-recomand-tuturor-să-se-înscrie-în-wantsome-este-cea-mai-bună-academie-de-it-în-care-practica-este-pe-primul-loc-iar-relația-cu-trainerii-te-motivează-să-vrei-mai-mult-de-la-tine-pentru-mine-oamenii-din-wantsome-reprezintă-modele-de-urmat-prieteni-și-nu-în-ultimul-rând-oamenii-fără-de-care-nu-aș-fi-reușit-să-intru-în-acest-domeniu-într-un-timp-atât-de-scurt-le-mulțumesc-enorm-pentru-tot-ce-au-făcut-și-cu-siguranță-voi-mai-face-și-alte-cursuri-la-wantsome&quot;&gt;„Le recomand tuturor să se înscrie în Wantsome! Este cea mai bună Academie de IT, în care practica este pe primul loc, iar relația cu trainerii te motivează să vrei mai mult de la tine. Pentru mine, oamenii din Wantsome reprezintă modele de urmat, prieteni și, nu în ultimul rând, oamenii fără de care nu aș fi reușit să intru în acest domeniu într-un timp atât de scurt. Le mulțumesc enorm pentru tot ce au făcut și cu siguranță voi mai face și alte cursuri la Wantsome!”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Răzvan e determinat să nu se oprească aici! Crede că IT-ul este un domeniu în care trebuie să înveți tot timpul și care îți oferă posibilitatea de a fi mereu cu un pas înainte. Vrea nu doar să se întoarcă în Wantsome pentru mai multe cursuri IT, ci vrea să ajungă să dea mai departe tot ceea ce a învățat. Nu ca profesor de matematică, așa cum își dorea să devină când era copil, ci ca unul dintre &lt;strong&gt;trainerii Wantsome care inspiră și schimbă destine.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pentru că asta facem noi aici, la Wantsome: te încurajăm să îndrăznești să faci o schimbare, te ajutăm să îți îndeplinești visul și te inspirăm să dai tot ce e mai bun din tine! Dacă ești gata pentru provocarea care îți va schimba viața, noi, prietenii de la Wantsome, te așteptăm să te înscrii pe &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro&quot;&gt;www.wantsome.ro&lt;/a&gt; și să te alături poveștilor de succes din minunata lume a IT-ului!&lt;/p&gt; </description> <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 08:25:00 +0300</pubDate> <link>http://www.wantsome.ro/razvan-norses-wantsome-este-cea-mai-buna-academie-de-it.html</link> <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/razvan-norses-wantsome-este-cea-mai-buna-academie-de-it.html</guid> <category>blog</category> </item> <item> <title>Andrei Cercel: Cum am devenit programator</title> <description>&lt;p&gt;Știi sentimentul acela pe care îl ai după prea multă vreme petrecută într-un loc de muncă ce nu îți mai aduce nicio împlinire? L-a cunoscut și Andrei Cercel, personajul din povestea noastră de astăzi! Și pentru că a îndrăznit să facă o schimbare în viața lui și pentru că a reușit ce și-a propus, noi nu doar că îl felicităm, dar îi împărtășim și povestea, pentru că este, cu siguranță, o adevărată &lt;strong&gt;sursă de inspirație!&lt;/strong&gt; &lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/andrei_cercel.png&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Andrei Cercel - Programator&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/andrei_cercel.png&quot; alt=&quot;Andrei Cercel - Programator&quot; class=&quot;responsive pull-left&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Andrei a fost încă de mic pasionat de lumea IT-ului, deși visa la o meserie mai puțin dorită de majoritatea copiilor: își dorea să devină electronist. Și asta pentru că îi plăcea la nebunie să butoneze și să „șurubărească” orice jucărie sau aparat electronic, doar ca să vadă cum &lt;strong&gt;funcționează&lt;/strong&gt;. Curiozitatea lui și pasiunea aceasta s-au menținut și în prezent, Andrei fiind un mare fan al serialelor SF și al ultimelor gadgeturi și tehnologii.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ca orice adult responsabil, când a crescut, Andrei a urmat visul majorității tinerilor și s-a angajat într-o multinațională. După o vreme, însă, și-a dat seama că &lt;strong&gt;nu se mai simte împlinit&lt;/strong&gt;, că &lt;strong&gt;locul lui nu e acolo&lt;/strong&gt; și că &lt;strong&gt;trebuie neapărat să facă altceva cu viața lui&lt;/strong&gt;. Împreună cu alți doi colegi din firmă a hotărât că e cazul să înceapă un curs IT, care să le aducă un nou start în carieră. S-au documentat, au găsit Wantsome, Academia prietenoasă de IT din Iași, și au stabilit că e fix ceea ce au nevoie.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;Încă-de-la-primul-contact-oamenii-din-wantsome-au-dat-dovadă-de-profesionalism-și-seriozitate-un-mare-plus-a-fost-și-faptul-că-wantsome-colaborează-cu-its-wise-companie-specializată-în-recrutarea-și-plasarea-forței-de-muncă-în-it-domeniu-în-care-îmi-doream-și-eu-să-lucrez-de-atâta-timp&quot;&gt;„Încă de la primul contact, oamenii din Wantsome au dat dovadă de profesionalism și seriozitate. Un mare plus a fost și faptul că Wantsome colaborează cu IT’s Wise, companie specializată în recrutarea și plasarea forței de muncă în IT, domeniu în care îmi doream și eu să lucrez de atâta timp!”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Și uite așa a început Andrei cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-programare-dot-net-iasi&quot;&gt;Programare .NET&lt;/a&gt; de la Wantsome! Au fost 16 săptămâni intense, în care a dobândit foarte multe cunoștințe utile. Dar cel mai important lucru, pe lângă practica pe bune și informațiile învățate la curs, este că Andrei s-a simțit încă de la început mult mai liniștit și mai împăcat cu sine. Știa că este printre &lt;strong&gt;prieteni de încredere&lt;/strong&gt; și că &lt;strong&gt;este, în sfârșit, pe drumul cel bun&lt;/strong&gt;, așa că a lăsat toate temerile la o parte!&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;cea-mai-mare-provocare-de-a-lungul-cursului-a-fost-programul-încărcat-a-trebuit-să-învăț-să-îmi-gestionez-timpul-și-să-mă-împart-corect-între-job-curs-și-temele-pentru-acasă-chiar-dacă-a-fost-dificil-nu-m-am-gândit-nicio-secundă-să-renunț-Știam-unde-vreau-să-ajung-și-eram-determinat-să-ajung-acolo-voința-m-a-ajutat-enorm-dar-și-oamenii-din-wantsome-care-sunt-extrem-de-competenți-profesioniști-și-prietenoși&quot;&gt;„Cea mai mare provocare de-a lungul cursului a fost programul încărcat. A trebuit să învăț să îmi gestionez timpul și să mă împart corect între job, curs și temele pentru acasă. Chiar dacă a fost dificil, nu m-am gândit nicio secundă să renunț. Știam unde vreau să ajung și eram determinat să ajung acolo! Voința m-a ajutat enorm, dar și oamenii din Wantsome, care sunt extrem de competenți, profesioniști și prietenoși.”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;După ce a absolvit cu succes cursul, Andrei a fost recomandat pentru jobul la care a visat și pentru care era perfect compatibil: &lt;strong&gt;Programator la Codefy&lt;/strong&gt;. Interviul de angajare la Codefy a fost cu totul diferit față de celelalte interviuri la care fusese până atunci, însă simulările de interviu de la Wantsome și cunoștințele despre HR învățate la curs l-au ajutat să intre în familia Codefy. Pentru că fix așa se simte acolo, la noul său loc de muncă: exact ca și cum ar lucra cu cei mai buni prieteni, într-o familie unită. Sunt împreună o echipă puternică, formată din profesioniști și oameni de calitate, care se ajută reciproc să crească și să se dezvolte. Pe scurt, este fix ceea ce își dorea Andrei!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Acum că și-a găsit în sfârșit cariera care îl face fericit, &lt;strong&gt;Andrei le recomandă tuturor oamenilor să încerce experiența Wantsome&lt;/strong&gt;, fie că vor să facă reconversie profesională, fie că vor pur și simplu să treacă la următorul nivel în IT.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;it-ul-este-un-domeniu-vast-care-necesită-multă-muncă-și-timp-investit-Însă-rezultatele-sunt-extrem-de-satisfăcătoare-și-merită-tot-efortul-cred-că-oricine-lucrează-în-it-trebuie-să-fie-pasionat-dornic-să-învețe-constant-și-să-fie-mereu-la-curent-cu-toate-noutățile-în-domeniu-Și-mai-cred-că-wantsome-este-locul-potrivit-pentru-oricine-își-dorește-să-exceleze-în-it&quot;&gt;„IT-ul este un domeniu vast, care necesită multă muncă și timp investit. Însă rezultatele sunt extrem de satisfăcătoare și merită tot efortul! Cred că oricine lucrează în IT trebuie să fie pasionat, dornic să învețe constant și să fie mereu la curent cu toate noutățile în domeniu. Și mai cred că Wantsome este locul potrivit pentru oricine își dorește să exceleze în IT!”&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;La câtă voință are Andrei și la câtă pasiune pune în tot ceea ce face, suntem convinși că va excela, fără doar și poate, în cariera lui din IT. Îl ajută tot ceea ce a învățat la Wantsome, colectivul minunat de la Codefy, dar și atitudinea sa de învingător: &lt;em&gt;„Am învățat că orice este posibil cu voință și perseverență! Mai mult, am învățat că niciodată nu este prea târziu!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Suntem cu totul de acord cu Andrei, pentru că asta spunem și noi tot timpul, aici, la Wantsome: &lt;strong&gt;Nu e niciodată prea târziu&lt;/strong&gt; să faci acea schimbare pe care ți-o dorești de atât de mult! Nu e niciodată prea târziu să fii ceea ce ai fi putut fi de mult! Nu e niciodată prea târziu să îți întinzi aripile și să îți urmezi marele vis! Pentru că, așa cum a dovedit Andrei și toți absolvenții Wantsome, &lt;strong&gt;„Totul este posibil!”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Și da, este posibil și în cazul tău! Tot ceea ce trebuie să faci este să îndrăznești să îți urmezi visul și să îți dovedești ție că se poate! Noi, prietenii de la Wantsome, vom fi alături de tine la fiecare pas și te vom ajuta să ajungi cu succes acolo unde ți-ai propus să fii! Primul pas? &lt;strong&gt;Înscrie-te la cursul care îți va schimba viața:&lt;/strong&gt; (www.wantsome.ro)!&lt;/p&gt; </description> <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 09:04:00 +0300</pubDate> <link>http://www.wantsome.ro/andrei-cercel-cum-am-devenit-programator.html</link> <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/andrei-cercel-cum-am-devenit-programator.html</guid> <category>blog</category> </item> </channel> </rss>