<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wantsome Iasi - The Friendly IT Academy</title>
    <description>The Friendly IT Academy - cursuri de testare manuala, testare automata, dot net web development, java development, infrastracture engineer</description>
    <link>http://www.wantsome.ro/</link>
    <atom:link href="http://www.wantsome.ro/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:20:26 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 10 May 2018 00:20:26 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.0</generator>
    
      <item>
        <title>Marcel Acostăchioaie: Cum am ajuns .NET developer</title>
        <description>&lt;p&gt;Când simți nevoia de o schimbare în viața ta, dar nu știi ce și cum să faci, e de ajuns să intri pe blogul Wantsome și să citești poveștile cursanților noștri. Una câte una, poveștile Wantsome te inspiră și te motivează să începi și tu să faci ceva pentru cariera ta. Pentru că, da, &lt;strong&gt;chiar se poate!&lt;/strong&gt; Dar mai bine să îți spunem o nouă poveste, ca să înțelegi exact la ce ne referim!
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/marcel.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Marcel - .NET developer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/marcel.jpg&quot; alt=&quot;Marcel - .NET developer&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Astăzi îți facem cunoștință cu &lt;strong&gt;Marcel Acostăchioaie&lt;/strong&gt;, omul care ne-a fascinat cu determinarea, cu motivația și cu povestea lui de viață. Timp de mai bine de 10 ani, Marcel a fost hairstylist. Își făcea meseria cu aceeași pasiune și implicare care îl caracterizează și era fericit să facă ceva ce îi plăcea cu adevărat. Până când… medicii i-au dat un diagnostic. Produsele pentru păr pe care le-a folosit atâția ani de zile i-au înfrumusețat clienții, dar i-au adus, odată cu asta, și grave probleme de sănătate. Se afla în momentul în care trebuia să renunțe la domeniul acela de activitate și să se îndrepte spre cu totul altceva. &lt;em&gt;Dar spre ce? Și cum? Și unde?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inspirația a venit de la fiica sa și de la un personaj din desenele animate preferate: Corduroy, un ursuleț de pluș tare simpatic și prietenos, așa ca prietenii de la Wantsome, care avea o replică pentru fiecare acțiune a sa: &lt;em&gt;„Dintotdeauna mi-am dorit să devin…”&lt;/em&gt; Acela a fost momentul în care Marcel și-a reamintit de &lt;strong&gt;visul său de a lucra în IT&lt;/strong&gt;. Știa destui oameni care făcuseră cursurile Wantsome și care acum erau deja angajați în domeniu, așa că a hotărât să încerce și el.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;orice-călătorie-începe-cu-primul-pas-oricât-de-mic-ar-fi&quot;&gt;Orice călătorie începe cu primul pas, oricât de mic ar fi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bineînțeles, atunci când faci o schimbare radicală și pleci de la zero pe un drum necunoscut, apar și foarte multe întrebări:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;În-consiliul-de-familie-au-fost-abordate-majoritatea-gândurilor-apărute-odată-cu-decizia-de-schimbare-oare-cum-va-fi--voi-face-față-volumului-de-informații-cu-care-mă-voi-confrunta-oare-voi-reuși-să-trec-apoi-de-etapele-unui-interviu-dacă-voi-trece-de-interviu-și-voi-fi-acceptat-oare-voi-face-față-task-urilor-În-primă-fază-apar-cele-mai-sumbre-gânduri-posibile-dar-să-nu-uităm-că-până-la-urmă-lucrurile-mari-sunt-construite-din-mai-multe-lucruri-mici-orice-călătorie-începe-cu-primul-pas-oricât-de-mic-ar-fi-acesta&quot;&gt;„În consiliul de familie au fost abordate majoritatea gândurilor apărute odată cu decizia de schimbare. Oare cum va fi?  Voi face față volumului de informații cu care mă voi confrunta? Oare voi reuși să trec apoi de etapele unui interviu? Dacă voi trece de interviu și voi fi acceptat, oare voi face față task-urilor? În primă fază, apar cele mai sumbre gânduri posibile. Dar să nu uităm că, până la urmă, lucrurile mari sunt construite din mai multe lucruri mici. Orice călătorie începe cu primul pas, oricât de mic ar fi acesta.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Primul pas pentru Marcel a fost să se înscrie la cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/programare-dot-net-iasi&quot;&gt;programare .NET&lt;/a&gt; de la Wantsome și să învețe timp de 16 săptămâni programare de la zero, cu practică pe bune. Când a analizat diferențele și asemănările dintre fostul domeniu de activitate și cel IT, și-a dat seama că ambele au nevoie de creativitatea de a găsi soluții, de disciplina de a le duce la bun sfârșit și de claritatea în volumul de informații și structura etapelor de lucru. S-a gândit inițial că se va lovi în acest domeniu nou pentru el de o anumită rigiditate în modul în care sunt rezolvate problemele. Însă acum știe sigur că &lt;strong&gt;IT-ul este un domeniu fascinant, în care nu te poți plictisi niciodată&lt;/strong&gt;. Și știe asta nu doar prin cursul de programare de la Wantsome, ci și prin jobul pe care l-a obținut datorită experienței Wantsome. Astăzi, Marcel este .NET Developer la BSS-ONE, unde se bucură de o carieră frumoasă în IT, de mai mult timp cu familia și, bineînțeles, de un job fără stresul acelor probleme medicale din trecut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marcel este unul dintre cursanții Wantsome care au crezut în visul lor, care au avut încredere în noi și în ei și care au îndrăznit să facă acea schimbare la care râvneau de multă vreme. Unul dintre mulții cursanți care acum se bucură de o viață nouă și de cariera mult-dorită în IT.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;wantsome-este-rampa-de-lansare-pentru-un-nou-început&quot;&gt;Wantsome este rampa de lansare pentru un nou început&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dacă vrei să simți și tu ce minunat este să faci în sfârșit acea schimbare în bine și vrei să o faci alături de noi, poate e bine să știi ce mai spune Marcel Acostăchioaie despre Wantsome:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;wantsome-este-locul-în-care-te-simți-ca-între-prieteni-este-locul-în-care-faci-startul-într-o-nouă-carieră-este-rampa-de-lansare-pentru-un-nou-început-în-viața-profesională-tot-ce-ai-nevoie-ca-să-începi-o-carieră-în-it-prin-wantsome-este-dorința-și-voința-de-a-învăța-m-am-confruntat-de-exemplu-de-a-lungul-cursului-cu-provocarea-de-a-rezolva-teme-acasă-sau-de-a-asimila-anumite-lecții-noi-dar-am-rămas-determinat-și-implicat-în-dorința-mea-de-a-lucra-în-it-mi-a-plăcut-mult-felul-în-care-este-structurată-programa-și-modul-de-abordare-al-trainerilor-echipa-și-trainerii-wantsome-te-ajută-enorm-la-fiecare-pas-și-sunt-acolo-pentru-tine-sunt-toți-minunați-se-comportă-grozav-au-răbdare-cu-tine-și-răspund-la-fiecare-întrebare-și-provocare-pe-care-o-primesc&quot;&gt;„Wantsome este locul în care te simți ca între prieteni. Este locul în care faci startul într-o nouă carieră. Este rampa de lansare pentru un nou început în viața profesională. Tot ce ai nevoie ca să începi o carieră în IT prin Wantsome este dorința și voința de a învăța. M-am confruntat de exemplu, de-a lungul cursului, cu provocarea de a rezolva teme acasă sau de a asimila anumite lecții noi. Dar am rămas determinat și implicat în dorința mea de a lucra în IT. Mi-a plăcut mult felul în care este structurată programa și modul de abordare al trainerilor. Echipa și trainerii Wantsome te ajută enorm la fiecare pas și sunt acolo pentru tine. Sunt toți minunați, se comportă grozav, au răbdare cu tine și răspund la fiecare întrebare și provocare pe care o primesc.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dacă pentru cursanții noștri este minunat când simt bucuria de a îndrăzni să înceapă ceva nou, pentru noi sentimentul este pur și simplu copleșitor, mai ales când ne mulțumesc cu lacrimi în ochi. Pentru că ne dăm seama că nu doar ajutăm oamenii să aibă cariera pe care și-o doresc. La Wantsome, facem un pic mai mult: &lt;strong&gt;inspirăm povești, motivăm visuri și schimbăm destine.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Și cine știe… poate următoarea poveste Wantsome este chiar a ta. &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/#contact&quot;&gt;Hai să vorbim&lt;/a&gt; și să aflăm împreună!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 09 May 2018 17:31:00 +0300</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/marcel-acostachioaie-cum-am-ajuns-net-developer.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/marcel-acostachioaie-cum-am-ajuns-net-developer.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wantsome - Learning Partner în Spațiu și #BeFriendEducation pe Pământ</title>
        <description>&lt;p&gt;Poate te întrebi ce mai fac oamenii de la Wantsome, de e atâta liniște pe aici. La cum ne știi, cred că ți-ai dat deja seama că nu am stat degeaba în toată această perioadă. Din contră, am fost foarte activi, pentru că am fost Learning Partner la cea de-a treia ediție &lt;a href=&quot;http://devexperience.ro/&quot;&gt;DevExperience&lt;/a&gt;, conferința internațională absolut normală de IT, organizată de prietenii noștri de la IT’s Wise. Și știi că noi ne implicăm 100% atunci când facem ceva, așa că înțelegi de ce ne-am dedicat cu totul DevExperience și am lipsit o perioadă de pe blogul Wantsome.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/2D8A2899.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Rest Assured workshop&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/2D8A2899.jpg&quot; alt=&quot;Rest Assured workshop&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;De ce am ales să fim &lt;strong&gt;Learning Partner&lt;/strong&gt; la DevExperience și ce am făcut mai exact în această calitate, îți povestim pe îndelete chiar acum. Ei bine, Wantsome a fost alături de DevExperience și la ediția trecută. Și asta pentru că noi chiar credem în potențialul comunității locale de IT și, mai presus de toate, credem în educație, în practică pe bune și în dezvoltarea personală și profesională a oamenilor. Și da, credem în oameni! Știm cât de importante sunt învățarea continuă și practica pe bune, de la mentori adevărați, așa că transmitem mesajul nostru  ori de câte ori avem ocazia. Iar DevExperience este, ca în fiecare an, ocazia perfectă de a face lucruri mărețe cu și pentru comunitatea locală de IT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce am făcut noi la DevExperience? Păi, Enciu Stoica și Vali Popa, doi dintre iscusiții traineri Wantsome, au ținut pe 21 aprilie un &lt;strong&gt;workshop&lt;/strong&gt; Hands-on-experience despre &lt;a href=&quot;http://devexperience.ro/community-events/community-workshop-wantsome-rest-api-testing/&quot;&gt;REST API testing using RestAssured&lt;/a&gt;. Oamenii au putut să învețe testare direct de la traineri și să facă practică pe bune, așa cum știm doar noi să facem, aici, la Wantsome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I-am întrebat pe Enciu și pe Vali cum a fost pentru ei workshopul ținut la DevExperience și iată ce ne-au răspuns:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/DSC00047.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Rest Assured workshop&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/DSC00047.jpg&quot; alt=&quot;Rest Assured workshop&quot; class=&quot;responsive pull-left&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;em&gt;„Am simțit multă pasiune, implicare și entuziasm din partea participanților. Am avut în sală foști sau actuali cursanți de la Wantsome, dar și oameni noi, foarte interesați de workshop, pe care ne-a făcut plăcere să îi cunoaștem. La sfârșitul workshopului, am primit un feedback foarte bun de la participanți, care ne-au spus nu doar că le-a plăcut enorm și că pleacă acasă cu foarte multe informații noi, dar, mai ales, că mai vor. Ei, asta înseamnă „mission accomplished” pentru noi, dacă tot vorbim despre DevExperience. Și pentru că vrem să îndeplinim dorința participanților noștri, dar și pentru că ne-a plăcut și nouă foarte mult acolo, am hotărât să ducem ideea mai departe și să mai organizăm și alte workshopuri, pe RestAssured dar și pe alte subiecte de interes, atât la nivel junior și intermediar, cât și la nivel senior. Credem că oamenii din comunitate au această nevoie de a învăța constant lucruri noi, iar noi ne bucurăm să le putem oferi prin Wantsome. Pentru că nu este vorba doar despre a învăța niște lucruri noi prin practică pe bune, ci e ceva mai mult. Noi, la Wantsome, nu doar ne învățăm cursanții, ci și îi inspirăm.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pe 22 și 24 aprilie, trainerii Wantsome au schimbat rolul și au devenit &lt;strong&gt;participanți&lt;/strong&gt;. De ce? Ca să poată să schimbe impresii și metode de bune practici, să testeze cum e un workshop în calitate de participant și, bineînțeles, să învețe de la speakerii internaționali din cadrul DevExperience cele mai noi metode și tehnologii. Pe scurt, pentru că și ei aplică &lt;strong&gt;învățarea continuă&lt;/strong&gt; în dezvoltarea lor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/DSC00131.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Rest Assured workshop&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/DSC00131.jpg&quot; alt=&quot;Rest Assured workshop&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt; Pe 23 aprilie, Enciu Stoica, co-fondatorul Wantsome, a fost &lt;strong&gt;moderatorul&lt;/strong&gt; trackului de &lt;a href=&quot;http://devexperience.ro/tracks/qa/&quot;&gt;QA&lt;/a&gt; din cadrul DevExperience, unde a avut parte de participanți implicați, de discuții interactive și de speakeri peste măsura așteptărilor: Viktor Slavchev, Corina Pip, Elisabeth Hocke și Seretta Gamba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acum, că DevExperience s-a încheiat, suntem pregătiți să ne întoarcem la treburile noastre din Wantsome, pentru că avem o mulțime de lucruri faine pe care vrem să le punem în practică și să le împărtășim aici. Apropos de împărtășit, îți spunem că în timpul în care noi nu am mai apucat să scriem pe blog, pentru că eram în pregătiri la DevExperience, s-au angajat deja peste 15 dintre cursanții Wantsome. Așa că, de acum, fii gata să citești povești una și una și &lt;strong&gt;să te simți inspirat să faci și tu alegerea corectă din viața ta&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Până atunci, te anunțăm că din mai începem o nouă serie de programare de la zero la cursurile &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-programare-dot-net-iasi&quot;&gt;.NET&lt;/a&gt; și &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-programare-java-iasi&quot;&gt;Java&lt;/a&gt;. Ca sa te înscrii la cursurile de programare de la Wantsome nu trebuie sa ai noțiuni de algoritmi și variabile. Asta te învățam noi. Însă trebuie sa vii cu atitudine de învingător, cu încredere în tine și în noi. Împreună cu mentori care-ti vor fi și prieteni, cu practică pe bune, consiliat tot timpul de cei mai buni consultanți HR, prietenii noștri de la IT’s Wise, specializați pe recrutare în IT, vei reuși garantat!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce trebuie să mai știi? Că mai avem doar câteva locuri libere la cursurile de programare. Așa că, dacă mai stai mult pe gânduri, s-ar putea să ai toate șansele să pierzi oportunitatea de a face acum &lt;strong&gt;acel pas în carieră pe care ți-l dorești de atât de mult timp&lt;/strong&gt;. Hai, ce mai stai?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 20:50:00 +0300</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/wantsome-learning-partner-in-spatiu-si-befriendeducation-pe-pamant.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/wantsome-learning-partner-in-spatiu-si-befriendeducation-pe-pamant.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tudor Rotaru: Wantsome este o școală de IT așa cum ar trebui să fie</title>
        <description>&lt;p&gt;Toți avem momente în care ne dorim să facem o schimbare în carieră. Toți ne dorim să creștem cumva la un moment dat și să fim din ce în ce mai buni. Puțini sunt, însă, cei care îndrăznesc și care sunt conștienți că schimbarea vine din fiecare dintre noi! Tudor Rotaru este unul dintre acești oameni dornici de învățare continuă, care a înțeles că dezvoltarea carierei presupune implicare, responsabilitate și, bineînțeles, practică pe bune. Și unde putea Tudor să facă acest pas important pentru el, dacă nu la Wantsome, academia prietenoasă de IT din Iași?
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.wantsome.ro/img/blog/tudor_rotaru.png&quot; class=&quot;img-responsive img-square&quot; align=&quot;right&quot; /&gt; Dar haideți să îl cunoaștem un pic mai bine pe Tudor și să ne lăsăm inspirați de încă o poveste de succes marca Wantsome! Ei bine, Tudor este unul dintre cursanții noștri din seria a doua, de la cursul de Testare Manuală, care și-a găsit deja, cu ajutorul nostru, jobul mult-dorit. Tudor a absolvit în 2014 Facultatea de Inginerie Electrică, Energetică și Informatică Aplicată, Specializarea Sisteme Electrice din cadrul Universității „Gh. Asachi” din Iași, iar ultimul lui job a fost de System Engineer la Atexis. Asta, bineînțeles, până când a îndrăznit să facă o schimbare în carieră, să urmeze cursurile Wantsome și să se angajeze în funcția de &lt;strong&gt;Quality Assurance Engineer la Comodo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce-i drept, când era copil, nu visa să lucreze în testare, pentru că nu știa pe atunci de această meserie. În schimb, își dorea să devină polițist, să prindă oamenii răi și să facă dreptate. Am putea spune că nu s-a îndepărtat foarte tare de la acest vis, pentru că acum este un „polițist al bug-urilor” și un „justițiar al codului”, care și-a primit insigna de la Wantsome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nici calitățile și pasiunile lui nu au stat deoparte când a fost vorba ca Tudor să aleagă jobul care i se potrivește cel mai bine. Este foarte atent la detalii și adoră să repare toate lucrurile stricate din jurul său, așa că meseria în testare i s-a potrivit mănușă.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Și-a dorit întotdeauna un loc de muncă în care să își poată folosi mintea, imaginația, spiritul critic și atenția la detalii. Așa s-a hotărât să intre în fascinanta lume a IT-ului și, încurajat de prietenii lui, a început să analizeze opțiunile de dezvoltare în acest domeniu. A studiat piața cu atenția și cu simțul critic care îl caracterizează și a decis: Wantsome a fost de departe cea mai bună ofertă ca număr de ore, preț și calitate. A simțit că a făcut alegerea cea mai bună încă de la deschiderea cursului, când i-a cunoscut pe Vali Popa și Ion Macari, trainerii cursului de Testare Manuală. Iar după ce a început cursul, nu doar că i-a apreciat și mai tare, ci a început să viseze să devină într-o bună zi ca ei.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mi-au-plăcut-foarte-mult-trainerii-vali-popa-și-ion-macari-ce-fain-ar-fi-ca-într-o-zi-să-fiu-și-eu-atât-de-bun-în-testare-încât-să-fiu-trainer-la-wantsome-cred-că-ar-fi-un-sentiment-extraordinar-să-ai-cunoștințe-din-domeniu-să-fii-foarte-bun-să-împarți-cu-ceilalți-și-bineînțeles-ei-să-înțeleagă-cred-că-e-un-sentiment-cu-adevărat-de-împlinire-mai-puternic-decât-acela-că-ești-bun-la-un-job-și-că-îți-faci-treaba-bine&quot;&gt;„Mi-au plăcut foarte mult trainerii Vali Popa și Ion Macari! Ce fain ar fi ca, într-o zi, să fiu și eu atât de bun în testare, încât să fiu trainer la Wantsome. Cred că ar fi un sentiment extraordinar să ai cunoștințe din domeniu, să fii foarte bun, să împarți cu ceilalți și, bineînțeles, ei să înțeleagă. Cred că e un sentiment cu adevărat de împlinire, mai puternic decât acela că ești bun la un job și că îți faci treaba bine.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Desigur, nu a spus nimeni că este și ușor să faci o schimbare în carieră și să înveți atât de multe lucruri noi, cu tot cu practică pe bune! Cea mai mare provocare a lui Tudor din timpul cursurilor noastre a fost să își organizeze bine timpul, astfel încât să fie cât mai productiv. Era conștient că nu era de ajuns doar să fie prezent fizic la cursuri, așa că a dat tot ce e mai bun din el și s-a implicat 100%.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;oamenii-de-la-wantsome-nu-pot-desface-nimănui-capul-și-să-introducă-acolo-informația-trebuie-să-existe-voință-și-din-partea-cursantului-if-you-wantsome-get-some&quot;&gt;„Oamenii de la Wantsome nu pot desface nimănui capul și să introducă acolo informația. Trebuie să existe voință și din partea cursantului. If you Wantsome, Get some!”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Rezultatele s-au văzut imediat, când Tudor a obținut un job atractiv în echipa Comodo. Deși se simțea pregătit după toată practica pe bune de la Wantsome, tot avea ceva emoții, pentru că cerințele jobului erau destul de mari. Și uite așa, într-o zi de marți 13, Tudor s-a prezentat în fața celor de la Comodo, pentru interviul de angajare: două ore jumătate de interviu HR, interviu tehnic cu team leadul de pe QA și test tehnic scris în limba engleză. A doua zi, pe 14 februarie, iubirea dintre Tudor, IT și Comodo a fost oficializată prin contract, pentru că lui Tudor i s-a oferit jobul pentru care a candidat: Quality Assurance Engineer la Comodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acum, după toată această experiență reușită și dovadă clară că se poate, Tudor își încurajează toți prietenii să treacă prin așa ceva!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vrei-să-intri-în-it-și-habar-nu-ai-de-unde-să-începi-de-ce-să-te-apuci-pe-ce-să-pui-mâna-ai-auzit-de-wantsome-da-exact-academia-prietenoasă-de-it-la-care-am-fost-și-eu-go-for-it-aș-recomanda-oricui-wantsome-pentru-că-sunteți-foarte-bine-pregătiți-pentru-că-aveți-cursuri-foarte-bine-structurate-și-pentru-că-sunteți-niște-oameni-extraordinari-Și-pentru-că-da-eu-sunt-cel-mai-bun-exemplu-că-se-poate-să-ai-un-job-în-it-chiar-dacă-nu-ai-o-facultate-de-profil&quot;&gt;„Vrei să intri în IT și habar nu ai de unde să începi, de ce să te apuci, pe ce să pui mâna? Ai auzit de Wantsome? Da, exact! Academia prietenoasă de IT la care am fost și eu! Go for it! Aș recomanda oricui Wantsome! Pentru că sunteți foarte bine pregătiți, pentru că aveți cursuri foarte bine structurate și pentru că sunteți niște oameni extraordinari! Și pentru că da, eu sunt cel mai bun exemplu că se poate să ai un job în IT, chiar dacă nu ai o facultate de profil!”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pe lângă toate informațiile teoretice și practice din IT, Tudor a învățat și foarte multe lucruri despre el. A învățat să nu îi mai fie frică să întrebe, atunci când nu știe ceva. A învățat că există oameni cărora chiar le face plăcere să îi învețe pe ceilalți și că sunt acolo pentru a fi mentori, nu pentru că sunt plătiți pentru asta. A învățat că trebuie să pună osul la treabă, dacă chiar își dorește ceva cu adevărat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ideea aceasta merge mână în mână cu motto-ul de viață după care se ghidează Tudor, și anume „Be the hardest worker in the room”. Și asta pentru că Tudor este conștient că, pentru a ajunge la nivelul profesional pe care ți-l dorești, trebuie să muncești mult, să îți dai toată silința și să fii în fiecare zi mult mai bun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Așa că Tudor nu se oprește aici. Își dorește să crească foarte repede în testare, să învețe tot ce se poate și să se pregătească pentru următorul pas important din cariera lui: Testare Automată. Unde va face acest pas? Bineînțeles, tot la Wantsome!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sunt-super-mulțumit-de-wantsome-e-o-școală-de-it-cum-ar-trebui-să-fie-cu-adevărat-școlile-din-românia-dar-wantsome-e-chiar-mai-mult-decât-o-școală-e-o-posibilitate-de-afirmare-într-un-domeniu-în-plină-expansiune-oamenii-de-la-wantsome-sunt-cu-adevărat-mentori-vrei-să-intri-în-it-ok-învață-asta-asta-și-asta-fă-așa-și-așa-la-interviu-și-vei-trece-cu-succes-pur-și-simplu-te-iau-de-mânuță-te-scutură-de-praf-și-te-conduc-pe-calea-pe-care-nici-tu-nu-știai-că-există&quot;&gt;„Sunt super-mulțumit de Wantsome! E o școală de IT cum ar trebui să fie cu adevărat școlile din România! Dar Wantsome e chiar mai mult decât o școală! E o posibilitate de afirmare într-un domeniu în plină expansiune! Oamenii de la Wantsome sunt cu adevărat mentori! Vrei să intri în IT? Ok, învață asta, asta și asta! Fă așa și așa la interviu și vei trece cu succes! Pur și simplu, te iau de mânuță, te scutură de praf și te conduc pe calea pe care nici tu nu știai că există!”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ne place mult faptul că propriii cursanți ne văd ca deschizători de drumuri, ca mentori, ca școli așa cum ar trebui să fie! Ne inspiră fiecare poveste de succes a cursanților noștri și ne motivează să fim pe zi ce trece din ce în ce mai buni. Ne bucurăm că, puțin câte puțin, prin toată implicarea noastră, reușim să schimbăm destine și să contribuim puternic la calitatea industriei IT!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 12:24:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/tudor-rotaru-wantsome-este-o-scoala-de-it-asa-cum-ar-trebui-sa-fie.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/tudor-rotaru-wantsome-este-o-scoala-de-it-asa-cum-ar-trebui-sa-fie.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Denis Privistirescu: Wantsome înseamnă schimbare în carieră și îndeplinirea unui vis</title>
        <description>&lt;p&gt;Când era mic, Denis visa să devină avocat. De abia când a ajuns la facultate, a descoperit o nouă pasiune, care l-a condus spre un nou vis: acela de a lucra în IT. De la prima interacțiune cu IT-ul, Denis a știut că acesta este domeniul în care vrea să activeze. Așa că a început să se documenteze, să studieze și exploreze tainele tehnologiei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simțea nevoia să învețe mai mult și, mai ales, să învețe practic despre tot ce înseamnă o meserie în IT. A căutat pe Internet cele mai bune cursuri practice de IT din Iași și așa a ajuns să descopere cursurile noastre, să se înscrie în a doua serie de curs și să afirme, ulterior, că Wantsome a fost exact ce a avut nevoie.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.wantsome.ro/img/blog/denis.jpg&quot; class=&quot;img-responsive img-square&quot; align=&quot;right&quot; /&gt; A început cu un curs de Testare Manuală, unul dintre cursurile noastre de bază, pentru că a vrut să pornească de jos în procesul lui de învățare și de dezvoltare. Era hotărât să clădească un nivel solid de cunoștințe, ridicat piesă cu piesă, cu răbdare și cu atenție.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca orice lucru care presupune implicare, nu au lipsit nici provocările. Era destul de dificil pentru Denis să se împartă între job, cursurile Wantsome și temele pentru acasă. Dar chiar dacă i-a fost greu, Denis nu a renunțat, pentru că știa că are un vis de îndeplinit: visul lui de a lucra în IT.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-fost-greu-dar-a-meritat-rezultatul-își-spune-cuvântul-pe-măsură-ce-învățam-lucruri-noi-și-aveam-ghidare-din-partea-trainerilor-care-apropos-sunt-niște-oameni-minunați-vedeam-cum-visul-meu-de-a-lucra-în-it-prinde-culoare&quot;&gt;„A fost greu, dar a meritat! Rezultatul își spune cuvântul. Pe măsură ce învățam lucruri noi și aveam ghidare din partea trainerilor (care, apropos, sunt niște oameni minunați), vedeam cum visul meu de a lucra în IT prinde culoare.”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Denis își dorea foarte mult un loc de muncă în IT, unde să fie înconjurat de oameni minunați, de la care să aibă posibilitatea să învețe și să avanseze. Visul lui Denis s-a împlinit chiar în timpul cursurilor Wantsome, odată cu angajarea lui în postul mult-dorit – QA Manual Tester la Ness Engineering Technologies. Datorită cunoștințelor teoretice și practice dobândite la noi, dar și a simulărilor de interviu făcute în cadrul Wantsome, Denis nu a avut deloc emoții la interviul de angajare. Era stăpân pe el și se simțea în sfârșit pregătit pentru marea schimbare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Academia Wantsome și-a atins încă o dată obiectivele și a ajutat încă un om să aibă încredere în el pentru a face schimbarea optimă de carieră. E o experiență care trece dincolo de învățare și de cunoștințe, pentru că leagă prietenii și te dezvoltă nu doar ca practician în domeniu, ci și ca om.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Așa cum spune și Denis, și toți cursanții noștri de altfel, la Wantsome găsești oameni minunați, care te ajută și te susțin în orice moment. Mentorii îți oferă ghidare pe orice plan și te ajută să îți îndeplinești visul. Iar ceea ce este extrem de important la cursurile Wantsome este practica pe bune, atât de necesară în IT.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dacă-ar-fi-să-aleg-din-nou-o-academie-wantsome-ar-fi-răspunsul-pentru-mine-wantsome-înseamnă-schimbarea-și-îndeplinirea-visului-mult-așteptat&quot;&gt;„Dacă ar fi să aleg din nou o academie, Wantsome ar fi răspunsul! Pentru mine, Wantsome înseamnă schimbarea și îndeplinirea visului mult-așteptat.”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Acum, Denis își dorește să crească și să devină din ce în ce mai bun în domeniul testării manuale, ca mai apoi să înceapă o nouă provocare: Testare Automată. Unde va urma Denis cursul de Testare Automată? Bineînțeles, tot la Wantsome, așa cum ne-a anunțat chiar el. Se pare că, până la urmă, tot a ajuns un fel de avocat, așa cum își dorea când era copil, pentru că Denis a devenit un adevărat avocat și ambasador al cursurilor Wantsome!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Povestea de succes a lui Denis este încă o mărturie a lucrurilor făcute bine și cu pasiune, așa cum știm noi să le facem la Wantsome. Este dovada care îți confirmă că poți reuși și tu, dacă nu renunți niciodată la visul tău. Este lecția care te învață că atunci când ești determinat și ai lângă tine mentorii perfecți, nimic nu te poate opri!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 11:46:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/denis-privistirescu-wantsome-inseamna-schimbare-in-cariera-si-indeplinirea-unui-vis.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/denis-privistirescu-wantsome-inseamna-schimbare-in-cariera-si-indeplinirea-unui-vis.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wantsome Transformations&amp;#58; Nicoleta – de la Inginer la Sonovision la Junior Tester @CGM Software Romania</title>
        <description>&lt;p&gt;Fiecare poveste despre transformări pe care o scriem trezește în noi sentimente diferite. Desigur, toate ne fac să sărim în sus de fericire că suntem pe acest drum frumos cu oameni care reușesc să ajungă unde și-au propus, dar fiecare aduce în plus câte ceva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicoleta Munteanu face parte dintre cursanții primei serii de Testare Manuală. Ea a muncit mult, a fost foarte conștiincioasă și, drept dovadă, a reușit să schimbe un job ce nu-i mai aducea satisfacție cu unul care vine la pachet cu o sumedenie de provocări: Junior Tester @CGM Software Romania.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.wantsome.ro/img/blog/nicoleta.JPG&quot; class=&quot;img-responsive img-square&quot; align=&quot;right&quot; /&gt; Ceea ce ne aduce nouă povestea de succes a Nicoletei este oportunitatea de a trece din nou în revistă toate motivele pentru care Wantsome este cea mai bună alegere, atunci când vrei să faci o schimbare de macaz și să pornești pe drumul testării manuale sau automate.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;prietenilor-mei-le-aș-spune-că-dacă-doresc-să-facă-un-curs-cu-cineva-care-chiar-se-implică-să-vă-aleagă&quot;&gt;„Prietenilor mei le-aș spune că, dacă doresc să facă un curs cu cineva care chiar se implică, să vă aleagă.”&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;de-ce-trainerii-noștri-sunt-foarte-buni&quot;&gt;De ce trainerii noștri sunt foarte buni&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Da, știm că modestia ne ocolește, însă acesta este adevărul: trainerii noștri sunt foarte buni și nu numai pentru că sunt profesioniști în domeniu, ci și pentru că sunt extrem de pasionați dar, mai ales, pentru că sunt buni dascăli. Dorința de a împărtăși din cunoștințele lor este evidentă iar felul în care transmit mai departe ceea ce știu este unul dintre marile puncte forte ale Academiei Wantsome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Săptămânal, cursanții primesc teme pentru acasă, cu scopul de a-și consolida cunoștințele teoretice și practice primite. Trainerii se ocupă de corectarea acestor teme, de analiza lor în amănunt și oferă sprijin și sfaturi pentru fiecare cursant în parte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mai mult de atât, pe platforma educațională creată special pentru cursurile Wantsome, oricine poate pune întrebări pentru a-și clarifica aspecte din informațiile predate iar trainerii nu ignoră niciunul dintre aceste mesaje; se ocupă de toate, rând pe rând, oferind răspunsuri complete și documentate și asigurându-se că explicațiile și-au atins scopul. Cursurile și cursanții Wantsome sunt prioritatea lor nr. 1 și, de aceea, răspunsul „nu am timp” a fost eliminat cu succes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trainerii se implică activ și în procesul de recrutare la companiile din domeniu. Mai exact, îi selectează pe cei mai pregătiți dintre cursanți și îi recomandă mai departe, în vederea angajării.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pentru că este important atât pentru noi, cât și pentru ei să își îndeplinească visul de a-și schimba cariera așa cum și-o doresc, ne asigurăm că sunt pregătiți, din toate punctele de vedere. Așa că, înainte de a merge la interviu, facem cu ei simulări atât pe partea tehnică, dar și pe partea de HR, a interacțiunii umane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acesta este, de altfel, și unul dintre motivele pentru care rata de angajare după prima serie Wantsome este una deosebit de mare. Angajatorii sunt extrem de încântați de cunoștințele practice cu care cursanții noștri ajung la ei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recitind toate argumentele enumerate mai sus, nu putem decât să-i mulțumim Nicoletei că ne-a dat ocazia să le scriem aici și să fim tare mândri de noi și de cei ce ne aleg.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/wantsome-transformations-nicoleta-inginer-junior-tester-cgm-software-romania.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/wantsome-transformations-nicoleta-inginer-junior-tester-cgm-software-romania.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wantsome Transformations&amp;#58; Dănuț – de la Suport Engineer la Tester @ Software Development Partnership</title>
        <description>&lt;p&gt;Dincolo de dorința de a face o schimbare în viața lor, de curajul de a face lucrurile altfel și de încrederea în forțele proprii, cei ce aleg Wantsome sunt și pragmatici; ei își doresc să fie fericiți și știu că și confortul financiar contribuie la starea lor de bine la locul de muncă.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se știe deja că domeniul IT este unul în care avantajele financiare există, cu condiția să fii bun în ceea ce faci. 
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.wantsome.ro/img/blog/danut_cirjan.JPG&quot; class=&quot;img-responsive img-square&quot; align=&quot;right&quot; /&gt; Această condiție nu a speriat pe niciunul dintre oamenii care ne-au urmat cursurile și nu l-a speriat nici pe Dănuț Cîrjan. Dimpotrivă, a fost o motivație suficient de puternică ce l-a impulsionat să învețe tot mai mult și să devină din ce în ce mai bun.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;wantsome-a-fost-o-opțiune-pentru-schimbarea-profesională--la-început-a-fost-o-alegere-financiar-avantajoasă-și-s-a-dovedit-a-fi-o-alegere-bună&quot;&gt;„Wantsome a fost o opțiune pentru schimbarea profesională.  La început a fost o alegere financiar avantajoasă și s-a dovedit a fi o alegere bună.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cursurile noastre înseamnă teorie, dar cel mai mult înseamnă practică. Trainerii sunt profesioniști în domeniul pe care îl predau, pasionați și dornici să dea mai departe din cunoștințele lor. Ei își dau silința să faciliteze procesul de învățare însă, în cele din urmă, totul se rezumă la capacitatea de a asimila a participanților.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dănuț este unul dintre cei ce au făcut un real efort pentru a fi prezent la cursuri, nu numai fizic, ci mai ales cu toată atenția sa:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cea-mai-mare-provocare-pentru-mine-a-fost-să-fiu-atent-la-cursul-de-la-mijlocul-săptămânii-pentru-că-era-după-ce-ieșeam-de-la-serviciu&quot;&gt;„Cea mai mare provocare pentru mine a fost să fiu atent la cursul de la mijlocul săptămânii pentru că era după ce ieșeam de la serviciu.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Totuși, eforturile sale s-au dovedit a fi cu succes, căci din 8 ianuarie el a schimbat vechiul job pe unul nou, mai pe placul său, ce îi aduce mai multe satisfacții: Tester la Software Development Partnership.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dănuț a mers la interviu încrezător și foarte bine pregătit și a reușit să-l treacă cu brio și fără mari emoții.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suntem mândri că facem parte din povestea de succes a lui Dănuț și abia așteptăm să vedem ce oportunități vor mai apărea în cariera sa, datorită cunoștințelor de testare dobândite în cadrul cursurilor Wantsome.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/Wantsome-Transformations-D%C4%83nu%C8%9B-de-la-Suport-Engineer-la-Tester-@-Software-Development-Partnership.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/Wantsome-Transformations-D%C4%83nu%C8%9B-de-la-Suport-Engineer-la-Tester-@-Software-Development-Partnership.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wantsome Transformations&amp;#58; Cosmin - de la Specialist Documentații Tehnice la IT Business Consultant @E.ON</title>
        <description>&lt;p&gt;Se spune că primele zile dintr-un nou an sunt cele mai importante, căci așa cum te simți atunci te vei simți tot anul. Unii merg cu superstiția mai departe și susțin chiar și că ceea ce faci în aceste prime zile, lucrurile care îți preocupă cel mai mult mintea acum te vor urmări și în restul de 360+ zile, așa că ar trebui să avem mare grijă la îndeletnicirile din această perioadă.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noi nu știm dacă aceste idei sunt sau nu adevărate, dar putem să vă spunem că nouă ne plac foarte mult, mai ales când ne uităm la felul în care cursanții noștri (și noi, prin intermediul lor) și-au început anul.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.wantsome.ro/img/blog/cosmin_cioloca.jpg&quot; class=&quot;img-responsive img-square&quot; align=&quot;right&quot; /&gt;În data de 3 ianuarie, Cosmin Cioloca a început o nouă aventură, una în care și noi am jucat un rol important. Mai exact, în loc să meargă la vechiul său job, cel unde nu se mai regăsea, Cosmin și-a luat în primire titlul de IT Business Consultant la E.ON.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El este unul dintre cei ce nu se mulțumesc cu un loc „călduț” și de aceea nici nu stau prea mult în zona lor de confort. Așa că, atunci când a aflat de cursurile de testare automată organizate în cadrul Wantsome, nu a stat prea mult pe gânduri:&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;„Începusem de ceva timp să citesc și să mă documentez despre testarea automată și îmi doream să aplic la un curs pentru a aprofunda acest domeniu. Am aflat dintr-un articol că urmează să se deschidă în Iași o academie în care se pune accent foarte mult pe partea practică și am decis să îi contactez și să urmez cursul de testare automată din cadrul Wantsome.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;De la această decizie și până la jobul de IT Business Consultant, Cosmin a mers pe un drum ce a presupus multe ore de teorie și mai ales practică, multă determinare și seriozitate, dorința de a reuși, indiferent de obstacole, și încrederea că a luat cea mai bună decizie alegându-ne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;În planurile sale de viitor, Cosmin include acum și testarea automată, precum și dorința de perfecționare:&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;„În viitor mi-am propus să mă dezvolt cât mai mult și să acumulez tot mai multe cunoștințe legate de acest domeniu unde în fiecare zi afli ceva nou.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cosmin este unul dintre cei ce au început noul an cu dreptul iar noi suntem mândri că ne-am găsit un rol în povestea lui.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;„Wantsome a însemnat pentru mine pașaportul de intrare în domeniul IT datorită cunoștințelor practice acumulate în perioada cursului.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Și întorcându-ne la ideea despre care vorbeam inițial, am vrea să îți spunem că Wantsome reprezintă întotdeauna un bun început, indiferent de perioada anului în care alegi să te înscrii la cursurile noastre. Noi vom fi alături de tine de-a lungul întregului drum pentru a ne asigura că vei primi începutul frumos pe care ți-l dorești.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pe &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/cosmin.cio&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Cosmin&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; îl poți contacta personal pentru a-ți împărtăși din experiența Wantsome.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/wantsome-transformations-cosmin-de-la-specialist-documentatii-tehnice-la-it-business-consultant-eon.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/wantsome-transformations-cosmin-de-la-specialist-documentatii-tehnice-la-it-business-consultant-eon.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wantsome Transformations&amp;#58; Gabriel - de la Application Specialist la QA Web Tester @Sologics</title>
        <description>&lt;p&gt;De fiecare dată când mai scriem o poveste de succes, avem de fapt și ocazia să ne mai felicităm o dată pentru oamenii pe care ni i-am ales. Trainerii noștri sunt profesioniști în domeniul lor de activitate, dar și oameni plini de drag de a da mai departe din cunoștințele lor. Dascăli adevărați, cu alte cuvinte.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;
&lt;p&gt;Trainerii Wantsome mai sunt și ambasadorii noștri, așa cum s-a întâmplat și în cazul lui &lt;img src=&quot;http://www.wantsome.ro/img/blog/gabriel.png&quot; class=&quot;img-responsive img-square&quot; align=&quot;right&quot; /&gt;&lt;strong&gt;Gabriel Neacșu&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;„Am aflat de Wantsome de la Valentin Popa. Deoarece ne cunoșteam de dinainte, a fost o alegere ușoară, știind că Valentin este o persoană cu o foarte mare experiență în domeniul în care activează, profesionistă, dedicată, motivată. M-a entuziasmat faptul că urma să fiu cursantul lui.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;În urma informațiilor primite de la el despre această academie și acest curs, am făcut o analiză scurtă cu ce mai era pe piața din Iași și am decis că este cea mai bună alegere din punct de vedere calitativ și financiar.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne-am obișnuit să descoperim despre cursanții noștri că sunt oameni curajoși. Așa este și Gabriel. El și-a evaluat cu obiectivitate cariera și a luat cea mai bună decizie, chiar dacă acest lucru implica o schimbare radicală și un salt către necunoscut:&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;„Un alt motiv pentru care am ales Wantsome a fost nevoia de a schimba job-ul curent. Poziția de Application Specialist nu era ceea ce voiam să fac pe viitor. Consideram acel job unul ușor și nu cred că puteam evolua pe aceea poziție. Am vrut să îmi cresc șansele profesionale, să am noi perspective de dezvoltare și carieră.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Având un plan în minte, i-a fost ușor să-l urmeze. El a venit cu seriozitate la cursurile Wantsome de testare automată, s-a lăsat îndrumat de trainerii noștri, și-a făcut temele și a lucrat suplimentar iar mai apoi a obținut jobul ce l-a dus pe traiectoria dorită. Acum este QA Web Tester la Sologics, face testare manuală și, într-un viitor apropiat, va începe și testarea automată.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Visul meu e să îmi construiesc o carieră de succes în domeniul IT-ului. Sunt conștient că sunt la început de drum, e greu, mă voi lovi de multe obstacole, dar sunt încrezător în forțele proprii, sunt ambițios și perseverent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deoarece sunt un împătimit al jocurilor pe calculator și având nickname-ul “Playhard” aș putea spune că motto-ul meu este “Work hard, play hard”.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pe &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/playhard.gabriel&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Gabriel&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; îl poți contacta personal pentru a-ți împărtăși din experiența Wantsome.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/wantsome-transformations-gabriel-de-la-application-specialist-la-qa-web-tester-sologics.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/wantsome-transformations-gabriel-de-la-application-specialist-la-qa-web-tester-sologics.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wantsome Transformations&amp;#58; Mihaela - de la trainer la Tester @Feel IT</title>
        <description>&lt;p&gt;Pe măsură ce scriem aceste povești despre transformări fabuloase, începe să ne fie din ce în ce mai clar despre ce este Wantsome; este despre oameni. Poate că noi nu am știut acest lucru de la bun început, însă cei mai mulți dintre cei ce ne-au ales cursurile au știut.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.wantsome.ro/img/blog/mihaela.png&quot; class=&quot;img-responsive img-square&quot; align=&quot;right&quot; /&gt;&lt;strong&gt;Mihaela Munteanu&lt;/strong&gt; face parte dintre ei. Deși vine dintr-un domeniu ce are prea puțină legătură cu testarea și chiar și cu lumea IT, în general, ea nu a ezitat când a ales cursurile Wantsome și ne-a acordat de la bun început încrederea că îi vom fi alături în schimbarea de carieră pe care și-o dorea. Desigur, la fel ca în cazul tuturor, promisiunea că va primi aici practică pe bune a cântărit greu în luarea deciziei.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;„Wantsome m-a atras datorită orientării spre învățare prin practică. Cursul de testare nu numai că a fost punctul de pornire pentru o schimbare, dar mi-a oferit oportunitatea de a cunoaște oameni extraordinari - trainerii, dar și colegii.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mihaela a venit cu entuziasm la toate cursurile și a primit conștiincioasă toate informațiile și sprijinul oferit de trainerii noștri. Munca ei a dat roade la scurt timp după ce a absolvit cursurile de testare manuală căci, în urma interviului la Feel IT, a fost acceptată în echipă și i s-a oferit jobul de Tester.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cunoștințele și abilitățile dobândite în cadrul Wantsome au ajutat-o să obțină jobul, dar și să-și înceapă cu dreptul noua carieră.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;„Îmi doresc să pot aplica la locul de muncă tot ceea ce am învățat la cursuri.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mihaela este perseverentă și curajoasă, autodidactă și muncitoare și este unul dintre cei ce întăresc ideea că orice lucru, oricât de nou, greu sau nebunesc ar fi, se poate face când ai alături oameni pe care să te bazezi:&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;„Toată această experiență m-a învățat că dacă îți dorești cu adevărat un lucru, cel mai important este să începi alături de oamenii potriviți.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Suntem tare mândri de ea și de noua sa carieră și ne bucurăm că ne-a primit alături în această aventură frumoasă.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pe &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/mihaela.cristea.39501&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Mihaela&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; o poți contacta personal pentru a-ți împărtăși din experiența Wantsome.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/wantsome-transformations-mihaela-de-la-trainer-la-tester-la-feel-it.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/wantsome-transformations-mihaela-de-la-trainer-la-tester-la-feel-it.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wantsome Transformations&amp;#58; Ana-Maria - de la data entry operator la Tester la Fortech</title>
        <description>&lt;p&gt;Una dintre cele mai mari temeri atunci când începi cursurile unei facultăți este să nu reușești să te angajezi în domeniu. De cele mai multe ori, această temere se dovedește a fi fondată, mai ales atunci când, alături de tine, mai ai mii de alți absolvenți care își caută de lucru în același domeniu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poate pentru unii această situație este nefericită, prilej de a-ți plânge de milă și de critica sistemul de învățământ românesc. Însă noi vedem aici o oportunitate; mai exact, oportunitatea de a te reconstrui, de a lucra la încrederea în forțele proprii și de a-ți face curaj să ieși din zona ta de confort.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.wantsome.ro/img/blog/ana_maria_acatrinei.jpg&quot; class=&quot;img-responsive img-square&quot; align=&quot;right&quot; /&gt;Contrar părerii majorității, oamenii care ajung să se angajeze în domenii cu totul diferite de ceea ce au studiat în facultate nu sunt oameni care au făcut un compromis. Sunt oameni cărora li s-au întâmplat lucruri mult mai bune.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;În această situație este și &lt;strong&gt;Ana-Maria Acatrinei&lt;/strong&gt;. Ea a absolvit în 2011 cursurile Facultății de Economie și Administrarea Afacerilor, specializarea Finanțe Bănci și mai apoi a urmat și un master în Contabilitatea Afacerilor. Nu și-a găsit de la bun început job-ul viselor ei, așa că a acceptat unul de compromis, în drumul ei către job-ul ideal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Așa a ajuns să ne cunoască pe noi, atunci când lucra ca data entry operator, iar atitudinea noastră prietenoasă a convins-o că împreună putem face lucruri faine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Citisem puțin despre testare manuală, dar suficient cât să-mi trezească curiozitatea și dorința de a urma cursuri în acest domeniu. Prietenul meu mi-a recomandat Wantsome despre care am descoperit mai apoi că este o academie prietenoasă în care practica se face pe bune. Imediat mi-am dorit să devin cursant în cadrul Academiei Wantsome.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cu multă încredere a venit conștiincioasă la cursurile noastre de testare manuală și, pe parcurs, și-a dat seama că ceea ce considera a fi cea mai mare provocare - să se angajeze în acest domeniu nou pentru ea - se poate transforma în realitate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fortech este prima companie la care a aplicat după ce a terminat cursurile Wantsome și a fost acceptată cu mult entuziasm în echipă, în calitate de Tester.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cursul de testare manuală și o eventuală angajare în domeniu au reprezentat o provocare pentru mine. So… checked - cu ajutorul echipei Wantsome.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Wantsome îți oferă sprijin, prietenie, traineri implicați și pasionați, orice pentru a te ajuta să reușești.&quot;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La fel ca și ceilalți Wantsomebees, și Ana-Maria vrea se perfecționeze în acest domeniu în care a intrat de curând, dar care a fascinat-o pe loc:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Îmi doresc pe viitor să devin cât mai bună în acest domeniu și să învăț și testare automată.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noi nu putem decât să-i dorim multă baftă! Suntem siguri că va ajunge acolo unde țintește, așa cum a făcut-o și până acum, alături de noi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pe &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/profile.php?id=100010934940781&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ana-Maria&lt;/a&gt; o poți contacta personal pentru a-ți împărtăși din experiența Wantsome.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/wantsome-transformations-ana-maria-de-la-data-entry-operator-la-tester-la-fortech.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/wantsome-transformations-ana-maria-de-la-data-entry-operator-la-tester-la-fortech.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
