<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wantsome Iasi - The Friendly IT Academy</title>
    <description>The Friendly IT Academy - cursuri de testare manuala, testare automata, dot net web development, java development, infrastracture engineer</description>
    <link>http://www.wantsome.ro/</link>
    <atom:link href="http://www.wantsome.ro/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 09:27:24 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jun 2018 09:27:24 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.0</generator>
    
      <item>
        <title>Andrei Cercel: Cum am devenit programator</title>
        <description>&lt;p&gt;Știi sentimentul acela pe care îl ai după prea multă vreme petrecută într-un loc de muncă ce nu îți mai aduce nicio împlinire? L-a cunoscut și Andrei Cercel, personajul din povestea noastră de astăzi! Și pentru că a îndrăznit să facă o schimbare în viața lui și pentru că a reușit ce și-a propus, noi nu doar că îl felicităm, dar îi împărtășim și povestea, pentru că este, cu siguranță, o adevărată &lt;strong&gt;sursă de inspirație!&lt;/strong&gt;
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/andrei_cercel.png&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Andrei Cercel - Programator&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/andrei_cercel.png&quot; alt=&quot;Andrei Cercel - Programator&quot; class=&quot;responsive pull-left&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Andrei a fost încă de mic pasionat de lumea IT-ului, deși visa la o meserie mai puțin dorită de majoritatea copiilor: își dorea să devină electronist. Și asta pentru că îi plăcea la nebunie să butoneze și să „șurubărească” orice jucărie sau aparat electronic, doar ca să vadă cum &lt;strong&gt;funcționează&lt;/strong&gt;. Curiozitatea lui și pasiunea aceasta s-au menținut și în prezent, Andrei fiind un mare fan al serialelor SF și al ultimelor gadgeturi și tehnologii.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca orice adult responsabil, când a crescut, Andrei a urmat visul majorității tinerilor și s-a angajat într-o multinațională. După o vreme, însă, și-a dat seama că &lt;strong&gt;nu se mai simte împlinit&lt;/strong&gt;, că &lt;strong&gt;locul lui nu e acolo&lt;/strong&gt; și că &lt;strong&gt;trebuie neapărat să facă altceva cu viața lui&lt;/strong&gt;. Împreună cu alți doi colegi din firmă a hotărât că e cazul să înceapă un curs IT, care să le aducă un nou start în carieră. S-au documentat, au găsit Wantsome, Academia prietenoasă de IT din Iași, și au stabilit că e fix ceea ce au nevoie.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;Încă-de-la-primul-contact-oamenii-din-wantsome-au-dat-dovadă-de-profesionalism-și-seriozitate-un-mare-plus-a-fost-și-faptul-că-wantsome-colaborează-cu-its-wise-companie-specializată-în-recrutarea-și-plasarea-forței-de-muncă-în-it-domeniu-în-care-îmi-doream-și-eu-să-lucrez-de-atâta-timp&quot;&gt;„Încă de la primul contact, oamenii din Wantsome au dat dovadă de profesionalism și seriozitate. Un mare plus a fost și faptul că Wantsome colaborează cu IT’s Wise, companie specializată în recrutarea și plasarea forței de muncă în IT, domeniu în care îmi doream și eu să lucrez de atâta timp!”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Și uite așa a început Andrei cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-programare-dot-net-iasi&quot;&gt;Programare .NET&lt;/a&gt; de la Wantsome! Au fost 16 săptămâni intense, în care a dobândit foarte multe cunoștințe utile. Dar cel mai important lucru, pe lângă practica pe bune și informațiile învățate la curs, este că Andrei s-a simțit încă de la început mult mai liniștit și mai împăcat cu sine. Știa că este printre &lt;strong&gt;prieteni de încredere&lt;/strong&gt; și că &lt;strong&gt;este, în sfârșit, pe drumul cel bun&lt;/strong&gt;, așa că a lăsat toate temerile la o parte!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cea-mai-mare-provocare-de-a-lungul-cursului-a-fost-programul-încărcat-a-trebuit-să-învăț-să-îmi-gestionez-timpul-și-să-mă-împart-corect-între-job-curs-și-temele-pentru-acasă-chiar-dacă-a-fost-dificil-nu-m-am-gândit-nicio-secundă-să-renunț-Știam-unde-vreau-să-ajung-și-eram-determinat-să-ajung-acolo-voința-m-a-ajutat-enorm-dar-și-oamenii-din-wantsome-care-sunt-extrem-de-competenți-profesioniști-și-prietenoși&quot;&gt;„Cea mai mare provocare de-a lungul cursului a fost programul încărcat. A trebuit să învăț să îmi gestionez timpul și să mă împart corect între job, curs și temele pentru acasă. Chiar dacă a fost dificil, nu m-am gândit nicio secundă să renunț. Știam unde vreau să ajung și eram determinat să ajung acolo! Voința m-a ajutat enorm, dar și oamenii din Wantsome, care sunt extrem de competenți, profesioniști și prietenoși.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;După ce a absolvit cu succes cursul, Andrei a fost recomandat pentru jobul la care a visat și pentru care era perfect compatibil: &lt;strong&gt;Programator la Codefy&lt;/strong&gt;. Interviul de angajare la Codefy a fost cu totul diferit față de celelalte interviuri la care fusese până atunci, însă simulările de interviu de la Wantsome și cunoștințele despre HR învățate la curs l-au ajutat să intre în familia Codefy. Pentru că fix așa se simte acolo, la noul său loc de muncă: exact ca și cum ar lucra cu cei mai buni prieteni, într-o familie unită. Sunt împreună o echipă puternică, formată din profesioniști și oameni de calitate, care se ajută reciproc să crească și să se dezvolte. Pe scurt, este fix ceea ce își dorea Andrei!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acum că și-a găsit în sfârșit cariera care îl face fericit, &lt;strong&gt;Andrei le recomandă tuturor oamenilor să încerce experiența Wantsome&lt;/strong&gt;, fie că vor să facă reconversie profesională, fie că vor pur și simplu să treacă la următorul nivel în IT.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;it-ul-este-un-domeniu-vast-care-necesită-multă-muncă-și-timp-investit-Însă-rezultatele-sunt-extrem-de-satisfăcătoare-și-merită-tot-efortul-cred-că-oricine-lucrează-în-it-trebuie-să-fie-pasionat-dornic-să-învețe-constant-și-să-fie-mereu-la-curent-cu-toate-noutățile-în-domeniu-Și-mai-cred-că-wantsome-este-locul-potrivit-pentru-oricine-își-dorește-să-exceleze-în-it&quot;&gt;„IT-ul este un domeniu vast, care necesită multă muncă și timp investit. Însă rezultatele sunt extrem de satisfăcătoare și merită tot efortul! Cred că oricine lucrează în IT trebuie să fie pasionat, dornic să învețe constant și să fie mereu la curent cu toate noutățile în domeniu. Și mai cred că Wantsome este locul potrivit pentru oricine își dorește să exceleze în IT!”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La câtă voință are Andrei și la câtă pasiune pune în tot ceea ce face, suntem convinși că va excela, fără doar și poate, în cariera lui din IT. Îl ajută tot ceea ce a învățat la Wantsome, colectivul minunat de la Codefy, dar și atitudinea sa de învingător: &lt;em&gt;„Am învățat că orice este posibil cu voință și perseverență! Mai mult, am învățat că niciodată nu este prea târziu!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suntem cu totul de acord cu Andrei, pentru că asta spunem și noi tot timpul, aici, la Wantsome: &lt;strong&gt;Nu e niciodată prea târziu&lt;/strong&gt; să faci acea schimbare pe care ți-o dorești de atât de mult! Nu e niciodată prea târziu să fii ceea ce ai fi putut fi de mult! Nu e niciodată prea târziu să îți întinzi aripile și să îți urmezi marele vis! Pentru că, așa cum a dovedit Andrei și toți absolvenții Wantsome, &lt;strong&gt;„Totul  este posibil!”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Și da, este posibil și în cazul tău! Tot ceea ce trebuie să faci este să îndrăznești să îți urmezi visul și să îți dovedești ție că se poate! Noi, prietenii de la Wantsome, vom fi alături de tine la fiecare pas și te vom ajuta să ajungi cu succes acolo unde ți-ai propus să fii! Primul pas? &lt;strong&gt;Înscrie-te la cursul care îți va schimba viața:&lt;/strong&gt; (www.wantsome.ro)!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 09:04:00 +0300</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/andrei-cercel-cum-am-devenit-programator.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/andrei-cercel-cum-am-devenit-programator.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Python Web Development</title>
        <description>
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/python-web-development.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/python-web-development.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ioan Pricob: Cum m-a ajutat Wantsome să îmi îndeplinesc visul și să îmi schimb viața</title>
        <description>&lt;p&gt;Știi oamenii aceia care își doresc de mici să devină ceva anume, iar când ajung adulți chiar reușesc să își îndeplinească marele vis? Ioan Pricob este unul dintre ei, iar astăzi împărtășim cu tine povestea lui, care cu siguranță te va inspira și pe tine să îți urmezi visul!
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/ioan_pricob.png&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Ioan Pricob - Software Tester&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/ioan_pricob.png&quot; alt=&quot;Ioan Pricob - Software Tester&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Dar hai să începem cu începutul! Când era copil, Ioan visa să aibă o carieră în IT. Încă de atunci, citea tot ce se putea despre lumea tehnologiei. În plimbările în aer liber sau în locurile pline cu istorie care au o poveste de spus și în care îi place foarte mult lui Ioan să meargă, se gândea adesea cum ar fi să devină un specialist în acest domeniu atât de fascinant pentru el. Dar… exista o problemă! &lt;strong&gt;Ioan nu avea deloc încredere în el și i se părea de-a dreptul imposibil să lucreze în IT.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A crescut, a studiat un alt domeniu și, ca orice adult responsabil, s-a angajat. Însă, mintea și inima lui rămăseseră în continuare în IT. Într-o zi, pur și simplu și-a dat seama că nu îi place ceea ce face, că vrea să facă o schimbare și că locul lui este până la urmă în IT. Un prieten i-a recomandat să se înscrie în Wantsome și să înceapă cu un curs de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-testare-manuala-iasi&quot;&gt;Testare Manuală&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;din-start-a-fost-pur-și-simplu-perfect-pentru-mine-am-fost-atras-încă-de-la-început-de-deschiderea-și-de-prietenia-celor-de-la-wantsome-de-accentul-pus-pe-practica-pe-bune-de-accesibilitatea-financiară-erau-toate-argumentele-perfecte-ca-să-aleg-wantsome-pentru-a-mi-duce-la-îndeplinire-visul-de-a-lucra-în-it&quot;&gt;„Din start, a fost pur și simplu perfect pentru mine. Am fost atras încă de la început de deschiderea și de prietenia celor de la Wantsome, de accentul pus pe practica pe bune, de accesibilitatea financiară. Erau toate argumentele perfecte ca să aleg Wantsome pentru a-mi duce la îndeplinire visul de a lucra în IT.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dar, ca orice lucru pe care ți-l dorești atât de tare, e clar că trebuie să muncești din greu ca să îl obții. Așa a fost și pentru Ioan, care a trebuit să își gestioneze foarte bine timpul și să și-l împartă cu atenție între job, master, curs și viața personală. Au fost patru luni pline de provocări, în care a trebuit să se pregătească temeinic pentru curs și să își păstreze nivelul de competitivitate cu toți ceilalți cursanți. Evident, determinarea lui de a lucra în IT, dar și &lt;strong&gt;trainerii dedicați și pasionați de la Wantsome&lt;/strong&gt; l-au ajutat să aibă încredere în el și să finalizeze cu brio cursul de Testare Manuală.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De-a lungul celor 16 săptămâni de curs a învățat, pe lângă cunoștințele aferente cursului, să aibă mai multă încredere în el și să nu se oprească niciodată din învățat. A mai învățat că, dacă muncești sincer și îți dai tot interesul, reușești să faci cam tot ce îți dorești în viață și să ajungi, astfel, în &lt;strong&gt;locuri în care nu credeai că vei putea ajunge vreodată&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Și uite așa, Ioan a ajuns, cu emoții, ce-i drept, la interviul de angajare pentru jobul la care a visat încă de când era copil. Emoțiile i-au dispărut imediat când și-a dat seama că interviul se pliază perfect pe tot ce a învățat de-a lungul cursului de Testare Manuală de la Wantsome. Bineînțeles, Ioan a fost angajat imediat, iar acum este &lt;strong&gt;Software Tester la Continental&lt;/strong&gt;, datorită curajului său de a-și urma visul și, bineînțeles, datorită prietenilor de la Wantsome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Wantsome înseamnă pentru mine o portiță spre un nou capitol din viața mea. O şansă la a face ceva ce îmi place cu adevărat. Wantsome chiar mi-a schimbat viaţa şi mi-a dăruit acces la oportunităţi pe care nu credeam că le voi avea.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Curios, optimist și ambițios, așa cum spune el că îi șade bine oricărui tester, Ioan se bucură acum de un mediu în care își poate exprima liber ideile și în care este ajutat să evolueze. Este primul pas din marea sa carieră în IT, pentru că &lt;strong&gt;Ioan este hotărât să revină la Wantsome și pentru alte cursuri&lt;/strong&gt;, care să îl ajute să crească pe plan profesional, dar și uman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nu va veni singur, pentru că Ioan le recomandă tuturor să se înscrie în Wantsome și să se bucure de această experiență unică în viața oricărui om.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;recomand-oricui-să-ia-legătura-cu-cei-de-la-wantsome-indiferent-dacă-au-în-plan-sau-nu-o-reconversie-profesională-cu-siguranță-vor-găsi-oameni-dornici-să-îi-ajute-pentru-că-la-wantsome-eşti-ajutat-împins-de-la-spate-chiar-să-reuşeşti-ei-sunt-prietenii-tăi-şi-sunt-tot-timpul-de-partea-ta-Îţi-oferă-încredere-şi-timp-din-timpul-lor-Înveţi-din-plăcere-şi-nu-din-obligaţie-cunoşti-oameni-faini-oameni-cu-multă-experienţă-în-domeniu-care-au-multe-de-împărtăşit-cu-oricine-este-dornic-să-asculte-Înveţi-tot-ce-este-nevoie-la-ora-actuală-în-iaşi-pe-partea-de-testare-și-it-astfel-când-termini-cursul-eşti-gata-de-muncă-şi-super-nerăbdător-să-începi&quot;&gt;„Recomand oricui să ia legătura cu cei de la Wantsome, indiferent dacă au în plan sau nu o reconversie profesională. Cu siguranță vor găsi oameni dornici să îi ajute. Pentru că la Wantsome eşti ajutat (împins de la spate chiar) să reuşeşti. Ei sunt prietenii tăi şi sunt tot timpul de partea ta. Îţi oferă încredere şi timp din timpul lor. Înveţi din plăcere şi nu din obligaţie. Cunoşti oameni faini, oameni cu multă experienţă în domeniu, care au multe de împărtăşit cu oricine este dornic să asculte. Înveţi tot ce este nevoie la ora actuală în Iaşi pe partea de testare și IT. Astfel, când termini cursul eşti gata de muncă şi super nerăbdător să începi.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Și astfel Ioan a ajuns să își ducă la îndeplinire planul, iar &lt;strong&gt;noi suntem mândri că am putut contribui la realizarea acestui vis frumos&lt;/strong&gt;. Ne bucurăm că am fost cei care i-au schimbat în bine destinul lui Ioan și că am fost alături de el în acest moment important, ca niște &lt;strong&gt;adevărați prieteni&lt;/strong&gt;. Pentru că fiecare om pe care îl inspirăm ne dă și nouă aripi să continuăm să facem în fiecare zi mai mult și mai bine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Și cine știe… poate următorul om care ne inspiră &lt;strong&gt;ești chiar tu!&lt;/strong&gt; Așa că te așteptăm la Wantsome, academia prietenoasă de IT din Iași, să facem cunoștință și să stabilim împreună care va fi drumul tău în IT. Deci… &lt;strong&gt;care este marele tău vis?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 23:27:00 +0300</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/ioan-pricob-cum-m-a-ajutat-wantsome-sa-imi-indeplinesc-visul-si-sa-imi-schimb-viata.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/ioan-pricob-cum-m-a-ajutat-wantsome-sa-imi-indeplinesc-visul-si-sa-imi-schimb-viata.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cosmina Chirilă: Cum te ajută Wantsome să pornești în călătoria vieții tale</title>
        <description>&lt;p&gt;Imaginează-ți cea mai mare pasionată de călătorii, făcând călătoria vieții ei! Bine, hai că te ajutăm noi cu detalii, dacă nu reușești să ți-o imaginezi! De fapt, hai mai bine să îți prezentăm o nouă poveste de succes din &lt;strong&gt;realitatea Wantsome!&lt;/strong&gt; Și uite așa îți facem cunoștință cu Cosmina Chirilă, absolventă de Geologie și, totodată, absolventă a celei de-a treia serii a cursului de Testare Manuală de la Wantsome.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/cosmina_chirila.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Cosmina - Software Tester&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/cosmina_chirila.jpg&quot; alt=&quot;Cosmina - Software Tester&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Cosmina a fost dintotdeauna o fetiță spontană, care nu și-a dorit niciodată să devină ceva anume, ca alte fetițe de vârsta ei. În schimb, adora să strângă insecte în borcane și să le analizeze cu atenție. În plus, a dezvoltat de mică o pasiune imensă pentru pietre și pietricele, care nu doar că i-au invadat casa de-a lungul anilor, dar au și determinat-o să studieze Geologia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cu timpul, Cosmina și-a dat seama că ar vrea să mai analizeze și altceva în afară de pietre. Chiar dacă pietrele au rămas marea ei pasiune, simțea nevoia de încă ceva în viața ei. Click-ul a venit în momentul în care prietenul ei IT-ist a rugat-o să îl ajute să scrie &lt;strong&gt;250 de linii de cod&lt;/strong&gt;. Când a văzut cât de bine se descurcă și cât de mult îi place, Cosminei i-a surâs ideea de a lucra și ea în IT, alături de prietenul ei. Întâmplarea face că era conectată pe Facebook cu Iuliana Anton, cea care a fondat, alături de Enciu Stoica, Wantsome, Academia prietenoasă de IT:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;e-cea-mai-frumoasă-amintire-Îi-urmăream-postările-iulianei-pe-facebook-de-mult-timp-deși-noi-nu-ne-cunoșteam-de-fiecare-dată-când-dădeam-click-pe-postări-și-mai-citeam-o-poveste-minunată-dorința-de-a-mă-înscrie-și-eu-în-wantsome-era-foarte-mare-Însă-mă-complăceam-mereu-și-nu-făceam-acest-pas-până-când-în-noiembrie-2017-încurajată-și-susținută-de-prietenul-meu-am-făcut-pasul-cel-mare-m-am-înscris-am-susținut-testul-și-am-fost-chemată-la-interviul-de-cunoaștere-a-fost-o-experiență-foarte-plăcută-și-atunci-mi-s-a-confirmat-cu-totul-că-am-ales-ce-trebuia&quot;&gt;„E cea mai frumoasă amintire. Îi urmăream postările Iulianei pe Facebook de mult timp, deși noi nu ne cunoșteam. De fiecare dată când dădeam click pe postări și mai citeam o poveste minunată, dorința de a mă înscrie și eu în Wantsome era foarte mare. Însă mă complăceam mereu și nu făceam acest pas. Până când, în noiembrie 2017, încurajată și susținută de prietenul meu, am făcut pasul cel mare, m-am înscris, am susținut testul și am fost chemată la interviul de cunoaștere. A fost o experiență foarte plăcută și atunci mi s-a confirmat cu totul că am ales ce trebuia.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Așa a început Cosmina călătoria de 16 săptămâni pe tărâmurile Testării și ale IT-ului, alături de prietenii de la Wantsome. Evident, nu a zis nimeni că e ușor, mai ales că e un domeniu relativ nou, iar Cosmina trebuia atunci să își împartă timpul între job, schimbarea locuinței și curs. Însă, când ești determinat să duci la îndeplinire ce ți-ai propus și mai ai și prieteni de nădejde alături, atunci știi că &lt;strong&gt;totul este posibil!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pe lângă susținerea prietenului său și a colegilor de curs, Cosmina a avut parte, la fel ca toți cursanții noștri, de altfel, de sprijinul total al trainerilor Wantsome. Despre ei Cosmina spune că sunt &lt;strong&gt;„the best trainers in the world”&lt;/strong&gt; și că trei cuvinte îi definește cu precădere: răbdare, pasiune, dedicare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au fost 16 săptămâni intense, cu multă practică pe bune, cu mulți oameni noi și speciali, cu nenumărate lecții care au contribuit la dezvoltarea personală și profesională a Cosminei. Iar la finalul celor 16 săptămâni, Cosmina s-a angajat la jobul mult-visat și acum este &lt;strong&gt;Tester la Codeless&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;am-învățat-că-în-it-nu-te-oprești-niciodată-din-învățat-că-testerul-și-developerul-sunt-prieteni-și-că-niciun-produs-nu-este-bug-free-am-învățat-că-pentru-a-ți-îndeplini-un-vis-trebuie-să-lupți-și-să-fii-determinat-în-acest-sens-deoarece-fără-muncă-depusă-nu-există-succes-da-primești-resurse-de-peste-tot-însă-doar-de-tine-depinde-cum-îți-organizezi-viața-în-așa-fel-încât-să-ai-rezultate-pe-măsură&quot;&gt;„Am învățat că în IT nu te oprești niciodată din învățat, că testerul și developerul sunt prieteni și că niciun produs nu este bug-free. Am învățat că pentru a-ți îndeplini un vis trebuie să lupți și să fii determinat în acest sens, deoarece fără muncă depusă nu există succes. Da, primești resurse de peste tot, însă doar de tine depinde cum îți organizezi viața în așa fel încât să ai rezultate pe măsură.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Și trebuie să faci asta încontinuu, pentru că, așa cum spune și Plutarch în citatul preferat al Cosminei, &lt;em&gt;„Mintea nu-i un vas care trebuie umplut, ci un foc care trebuie întreținut”&lt;/em&gt;. Iar noi am avut grijă să o ajutăm pe Cosmina să îl întrețină timp de 16 săptămâni și i-am dat motivația suficientă de a-l întreține mult și bine de acum încolo. A fost și este atât de mulțumită de modul în care noi i-am schimbat viața, încât acum &lt;strong&gt;le recomandă tuturor să vină în Wantsome:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;„Pentru că nu e o școală obișnuită! Aici toți suntem uniți, ne ajutăm unii pe ceilalți, împărtășim absolut tot și astfel visul devine realitate.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosmina este hotărâtă, acum mai mult ca oricând, să aibă o carieră frumoasă în IT și să devină pe zi ce trece un tester din ce în ce mai bun. Și-a propus nu doar să răzuiască toată harta lumii prin călătoriile pe care le face, ci și toată harta celor mai talentați testeri, devenind astfel unul dintre ei. Oriunde va ajunge în călătoria ei, nu va uita niciodată &lt;strong&gt;primul și cel mai important pas din călătoria sa&lt;/strong&gt; – cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-testare-manuala-iasi&quot;&gt;Testare Manuală&lt;/a&gt; de la Wantsome:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;wantsome-a-reprezentat-și-va-reprezenta-pentru-mine-o-familie-care-își-dorește-să-se-mărească-în-mod-constant-un-loc-în-care-devii-mai-bun-mai-ambițios-și-în-care-te-redescoperi-e-ca-o-gură-de-aer-proaspăt-datorită-wantsome-astăzi-pot-să-îmi-urmez-visul-care-poate-până-acum-patru-luni-părea-ceva-imposibil&quot;&gt;„Wantsome a reprezentat și va reprezenta pentru mine o familie care își dorește să se mărească în mod constant. Un loc în care devii mai bun, mai ambițios și în care te redescoperi. E ca o gură de aer proaspăt. Datorită Wantsome, astăzi pot să îmi urmez visul care poate până acum patru luni părea ceva imposibil.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ei, și când primești astfel de cuvinte de la cursanți, când știi că ai schimbat în bine un destin, când știi că datorită ție cineva și-a îndeplinit marele vis, parcă simți cum îți cresc aripile și vrei să faci în continuare și mai mult bine. Pentru că asta facem noi la Wantsome: strângem cele mai importante pietricele din colecție, punem pietrele necesare pentru temelie și ne asigurăm de cele mai frumoase călătorii profesionale. Nu doar pentru pasionații de călătorii, cum e Cosmina, ci pentru &lt;strong&gt;toți oamenii care îndrăznesc să își urmeze visul și au încredere în noi să le fim alături.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dacă ești unul dintre acești oameni curajoși care vor să facă o schimbare în viața lor, noi te așteptăm în &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/#contact&quot;&gt;Wantsome&lt;/a&gt;, Academia prietenoasă de IT care schimbă destine și inspiră povești! Ești gata de călătoria vieții tale?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 09:16:00 +0300</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/cosmina-chirila-cum-te-ajuta-wantsome-sa-pornesti-in-calatoria-vietii-tale.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/cosmina-chirila-cum-te-ajuta-wantsome-sa-pornesti-in-calatoria-vietii-tale.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cristina Pichiu: Cum poți fi și super-mamă, și super-tester în IT</title>
        <description>&lt;p&gt;Când devii părinte, îți dorești parcă deodată să fii mult-mult mai bun. Și prinzi acel curaj necesar să faci schimbarea de care ai nevoie în viața ta. Pur și simplu prinzi aripile necesare să îți urmezi visul și îndrăznești să obții tot ce e mai bun pentru tine și pentru familia ta. Mai ales atunci când ai oamenii potriviți alături!
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/cristina_pichiu.png&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Cristina - Software Tester&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/cristina_pichiu.png&quot; alt=&quot;Cristina - Software Tester&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Este și cazul Cristinei Pichiu, fost Data Entry Operator, proaspătă mămică și absolventă a celei de-a doua serii a cursului de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-testare-manuala-iasi&quot;&gt;Testare Manuală&lt;/a&gt; de la Wantsome. Cristina era în concediul de creștere a copilului când și-a dat seama că în curând va trebui să se întoarcă în câmpul muncii, dar că, de data asta, trebuie să facă altceva. Ceva mai bun, ceva mai bine, ceva mai potrivit pentru ceea ce îi place ei să facă. Își dorea mai mult decât un job plăcut. Își dorea o carieră care să o facă fericită, să îi acorde timp pentru familie și să o ajute să fie modelul de inspirație pentru fiica sa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;gândul-de-a-lucra-în-it-l-am-avut-de-câțiva-ani-însă-nu-am-avut-curajul-să-fac-o-schimbare-atât-de-mare-în-viața-profesională-am-încercat-să-învăț-singură-însă-am-ajuns-la-un-punct-în-care-aveam-nevoie-de-ajutorul-unor-specialiști-am-ales-wantsome-în-urma-recomandărilor-unor-prietene-am-văzut-că-ele-au-reușit-să-se-angajeze-în-domeniul-dorit-la-scurt-timp-după-terminarea-cursului-m-a-încântat-mult-că-se-face-practică-și-nu-doar-partea-teoretică-cu-care-mă-mai-confruntasem-în-trecut-fără-să-ajung-la-un-rezultat&quot;&gt;„Gândul de a lucra în IT l-am avut de câțiva ani, însă nu am avut curajul să fac o schimbare atât de mare în viața profesională. Am încercat să învăț singură, însă am ajuns la un punct în care aveam nevoie de ajutorul unor specialiști. Am ales Wantsome în urma recomandărilor unor prietene. Am văzut că ele au reușit să se angajeze în domeniul dorit, la scurt timp după terminarea cursului. M-a încântat mult că se face practică și nu doar partea teoretică, cu care mă mai confruntasem în trecut, fără să ajung la un rezultat.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Convinsă de reușita prietenelor ei care au absolvit cursurile Wantsome și determinată de puterea ei ca mamă, Cristina s-a înscris la cursul de Testare Manuală și a trecut cu succes de test și de interviu. Primele ore de curs i s-au părut dificile, pentru că erau mulți termeni noi pentru ea. Ulterior, și-a dat seama că e vorba doar de acea temere absolut normală de necunoscut. Cu acest gând și cu ajutorul trainerilor, Cristina a reușit să treacă peste micul impas și să își ducă la îndeplinire marele vis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De-a lungul cursului, a învățat că testarea este vitală în orice proiect, că atenția la detalii și lucrul în echipă sunt absolut necesare și că IT-ul este un domeniu dinamic, în care va învăța tot timpul câte ceva nou. Mai mult, Cristina a învățat pe pielea ei că este important să fii perseverent, încrezător și împăcat cu sine. Că doar atunci vei reuși să ajungi unde îți propui!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;După 16 săptămâni de curs, ore întregi de practică pe bune, teme pentru acasă și simulări de interviu HR și tehnic, Cristina a ajuns în fața momentului mult-așteptat: interviul pentru job-ul visat. După 3,5 ore de interviu și o discuție cu un om absolut minunat, Cristina s-a alăturat oficial echipei Comodo, în calitate de Software QA Engineer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A rămas recunoscătoare echipei Wantsome, trainerilor și colegilor de curs, pentru că fiecare dintre ei a contribuit la dezvoltarea ei profesională și la atingerea obiectivului pe care și l-a setat. Acum, după toată această experiență pozitivă din viața ei și după ce a reușit să se angajeze unde își dorea, Cristina le recomandă și celorlalți să se înscrie în Wantsome, Academia prietenoasă de IT din Iași.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;am-întâlnit-oameni-minunați-în-wantsome-sunt-specialiști-în-domeniul-lor-de-activitate-pasionați-de-ceea-ce-fac-și-mereu-dornici-să-te-ajute-le-recomand-tuturor-să-vină-în-wantsome-pentru-că-vor-avea-posibilitatea-să-lucreze-pe-proiecte-special-gândite-pentru-a-învăța-fix-ce-se-cere-pe-piață-și-ce-le-va-fi-de-folos-la-viitorul-job-100&quot;&gt;„Am întâlnit oameni minunați în Wantsome. Sunt specialiști în domeniul lor de activitate, pasionați de ceea ce fac și mereu dornici să te ajute. Le recomand tuturor să vină în Wantsome, pentru că vor avea posibilitatea să lucreze pe proiecte special gândite pentru a învăța fix ce se cere „pe piață” și ce le va fi de folos la viitorul job 100%.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pentru Cristina, oamenii din Wantsome au devenit mai mult decât prieteni. Se simte ca într-o mare familie din care se bucură că face parte. Și asta simțim și noi cu fiecare poveste de succes care se întâmplă aici, la Wantsome. Împreună, schimbăm destine! Împreună, creștem mai mult decât o comunitate puternică de IT, ci și o mare familie frumoasă. Împreună, suntem nu doar oameni de IT, ci, înainte de toate, oameni!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Și oamenii adevărați, așa cum e Cristina, au întotdeauna cele mai frumoase povești ce inspiră la schimbare în bine. Acum, când știe că se poate, Cristina are un mesaj pentru toate celelalte mame care încă nu știu încotro să o ia sau poate încă nu au curajul suficient să facă pasul pe care și-l doresc:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;temerile-mele-cele-mai-mari-au-fost-legate-de-faptul-că-trebuie-să-mi-găsesc-un-job-nou-într-un-domeniu-total-nou-pentru-mine-acum-când-am-copil-mic-și-multe-lucruri-noi-sunt-și-în-viața-fetiței-mele-mentorii-mei-pentru-că-sunt-mai-mult-decât-traineri-m-au-ajutat-nu-doar-să-mi-găsesc-un-job-în-domeniul-it-ci-și-să-fac-trecerea-aceasta-mai-ușoară-de-la-concediu-pentru-creșterea-copilului-la-a-mă-reîntoarce-în-câmpul-muncii-le-aș-spune-mămicilor-care-se-află-în-situația-mea-să-nu-le-fie-frică-să-facă-o-schimbare-și-că-este-un-moment-perfect-în-care-pot-dedica-puțin-mai-mult-timp-pentru-a-învăța-Știu-cât-stres-și-câte-emoții-sunt-în-acele-momente-pentru-ele-însă-vor-intra-într-un-ritm-de-învățare-și-vor-lucra-împreună-cu-trainerii-și-colegii-astfel-că-apoi-le-va-fi-mult-mai-ușor-la-noul-job&quot;&gt;„Temerile mele cele mai mari au fost legate de faptul că trebuie să-mi găsesc un job nou, într-un domeniu total nou pentru mine, acum când am copil mic și multe lucruri noi sunt și în viața fetiței mele. Mentorii mei (pentru că sunt mai mult decât traineri) m-au ajutat nu doar să-mi găsesc un job în domeniul IT, ci și să fac trecerea aceasta mai ușoară: de la concediu pentru creșterea copilului la a mă reîntoarce în câmpul muncii. Le-aș spune mămicilor care se află în situația mea să nu le fie frică să facă o schimbare și că este un moment perfect în care pot dedica puțin mai mult timp pentru a învăța. Știu cât stres și câte emoții sunt în acele momente pentru ele, însă vor intra într-un ritm de învățare și vor lucra împreună cu trainerii și colegii, astfel că apoi le va fi mult mai ușor la noul job.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cristina este atât de entuziasmată și de motivată, încât a trezit în ea o poftă imensă de cunoaștere și de creștere. Se gândește deja pe termen lung că vrea să învețe programare Java sau testare automată și să ajungă astfel măcar la nivelul trainerilor ei din Wantsome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cristina este practic încă o dovadă că se poate, atunci când îți dorești cu adevărat! Este inspirația de care are nevoie orice mamă atunci când vrea să se întoarcă la muncă, dar nu are curajul necesar să o facă. Este doza de motivație pentru toate femeile și mamele care încă râvnesc la acea carieră de vis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dacă vrei să îți dovedești în primul rând ție că poți și tu și dacă ai nevoie doar de oamenii potriviți lângă tine, care să îți ofere acel imbold, noi, prietenii tăi de la Wantsome, te așteptăm pe la noi! Ești gata pentru un nou început?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 26 May 2018 15:11:00 +0300</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/cristina-pichiu-cum-poti-fi-si-super-mama-si-super-tester-in-it.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/cristina-pichiu-cum-poti-fi-si-super-mama-si-super-tester-in-it.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Alexandra Ștefănescu: Cum am schimbat un vis neîmplinit în Jurnalism cu o carieră fericită în IT?</title>
        <description>&lt;p&gt;Știi sentimentul acela când îți dai seama după ani buni de zile că jobul nu e chiar ceea ce trebuie, că nu te mai împlinește în niciun fel și că ai vrea să lași totul în urmă și să faci o schimbare radicală în viața ta? Exact așa a fost și pentru Alexandra Ștefănescu, una dintre multele cursante Wantsome care are acum o carieră fericită în IT.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;
&lt;p&gt;Când era mică, Alexandra visa să devină artistă sau prezentatoare de știri. Așa că și-a urmat visul dintotdeauna: a intrat la Facultatea de Litere și a lucrat un timp în Jurnalism. Însă, după o perioadă, și-a dat seama că visul din copilărie nu îi mai aducea satisfacția de care avea nevoie acum, ca adult. Și ce faci când ești la răscruce de drumuri, confuz și fără să știi încotro să o iei? Apelezi, bineînțeles, la &lt;strong&gt;prieteni&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/alexandra_stefanescu.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Alexandra - Software Tester&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/alexandra_stefanescu.jpg&quot; alt=&quot;Alexandra - Software Tester&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Toți prietenii Alexandrei lucrau deja în IT. Și nu oricum, ci cu zâmbetul pe buze. Asta, precum și toate încurajările lor, au convins-o pe Alexandra că locul ei chiar nu e în presă și că ar putea să facă altceva. Așa că a decis să se alăture prietenilor săi în IT. Dar cum? Care e primul pas când vrei o schimbare în carieră? Ce faci când te hotărăști să începi o carieră în IT, dar ai studii umaniste și ai nevoie de practică pe bune în IT?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Îți spunem noi ce a făcut Alexandra! Începuse să citească pe cont propriu despre testare și IT. Însă și-a dat seama că nu poate învăța singură doar citind despre asta și că are nevoie de practică pe bune și de oamenii potriviți alături. Fiind obișnuită să citească presa, a dat peste &lt;strong&gt;articolul care avea să îi schimbe viața:&lt;/strong&gt; articolul despre Wantsome, academia prietenoasă de IT din Iași. A intrat pe site, a văzut programa și și-a spus că niciodată nu s-ar fi gândit că sunt atât de multe lucruri de învățat despre testare. Cu mult entuziasm, determinare și curaj, s-a înscris și a fost acceptată. Și uite așa, Alexandra a fost unul dintre participanții din seria a doua a cursului de Testare Manuală de la Wantsome.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cea-mai-mare-provocare-a-fost-timpul-lucram-ca-manager-în-cadrul-unei-companii-erau-multe-responsabilități-însă-cu-toate-acestea-mi-am-spus-că-niciodată-nu-trebuie-să-las-pe-plan-secund-cursul-Știam-exact-ce-vreau-să-fac-pe-viitor-și-mi-am-impus-o-anumită-disciplină-care-m-a-ajutat-să-mi-finalizez-taskurile-de-la-birou-să-merg-și-la-curs-și-totodată-să-îmi-fac-și-temele&quot;&gt;„Cea mai mare provocare a fost timpul. Lucram ca manager în cadrul unei companii, erau multe responsabilități, însă, cu toate acestea, mi-am spus că niciodată nu trebuie să las pe plan secund cursul. Știam exact ce vreau să fac pe viitor și mi-am impus o anumită disciplină care m-a ajutat să-mi finalizez taskurile de la birou, să merg și la curs și, totodată, să îmi fac și temele.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Practica pe bune, informația de calitate, ajutorul trainerilor și simulările de interviu din cadrul cursului de testare manuală de la Wantsome au ajutat-o pe Alexandra să obțină &lt;strong&gt;jobul la care a aspirat atât de mult&lt;/strong&gt;. După 16 săptămâni de curs Wantsome, după un interviu intens de 2,5 ore și după multă implicare, Alexandra a primit oferta perfectă pentru ea: din iunie, va lucra ca Tester la Softvision! Este hotărâtă nu doar să dea ce e mai bun în acest job, dar și să continue să învețe atât de multe despre testare, încât, la un moment dat, să treacă la testare automată și, de ce nu, să ocupe o funcție de management în acest domeniu. După toată această experiență, știe că &lt;strong&gt;orice este posibil&lt;/strong&gt; și că motto-ul ei de viață chiar e pe bune, exact ca practica de la Wantsome: &lt;strong&gt;Niciodată să nu spui „niciodată”!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pentru-mine-wantsome-a-reprezentat-o-experiență-extraordinară-care-nu-doar-că-m-a-ajutat-să-mi-obțin-mult-doritul-job-în-testare-ci-mi-a-oferit-și-posibilitatea-să-cunosc-o-gașcă-de-oameni-foarte-frumoși-pozitivi-care-ulterior-mi-au-devenit-prieteni-da-it-ul-este-un-domeniu-greu-dar-totodată-este-și-unul-care-oferă-cele-mai-multe-oportunități-cu-puțină-determinare-și-multă-muncă-șansele-de-reușită-sunt-100-mi-am-convins-deja-un-prieten-să-se-înscrie-la-cursurile-wantsome&quot;&gt;„Pentru mine, Wantsome a reprezentat o experiență extraordinară, care nu doar că m-a ajutat să-mi obțin mult doritul job în testare, ci mi-a oferit și posibilitatea să cunosc o gașcă de oameni foarte frumoși, pozitivi, care ulterior mi-au devenit prieteni. Da, IT-ul este un domeniu greu, dar, totodată, este și unul care oferă cele mai multe oportunități. Cu puțină determinare și multă muncă șansele de reușită sunt 100%. Mi-am convins deja un prieten să se înscrie la cursurile Wantsome!”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pe lângă toate informațiile și abilitățile dobândite în Wantsome, Alexandra are și câteva lecții și recomandări importante de împărtășit. Evident, pe lângă recomandarea de a te înscrie și de a urma cursurile Wantsome! &lt;strong&gt;Ce a mai învățat Alexandra cu noi?&lt;/strong&gt; Că developerul trebuie să fie „your BFF” și nicidecum „your enemy”, că bug-urile nu se termină niciodată, că, la fel ca în presă, e bine să verifici informația din mai multe surse, că e foarte important să gândești nu cât unu, ci cât 1.000.000 de utilizatori și că munca în echipă și comunicarea reduc numărul bug-urilor la jumătate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cât de hotărâtă este Alexandra să își ducă la îndeplinire planul și la cât de bine se descurcă în acest domeniu, nu ne-ar mira să o vedem făcând testare și pentru site-ul Marvel, locul de întâlnire al tuturor personajelor din filmele pe care ea le îndrăgește atât de mult și pe care nu le ratează niciodată.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pentru noi, Alexandra a fost mai mult decât încă un cursant de succes. A fost o lecție de viață, o sursă de inspirație, o doză consistentă de motivație să continuăm să facem lucrurile așa cum ne-am obișnuit în Wantsome: &lt;strong&gt;mereu mai bine, cu pasiune, cu drag de educație și de oameni.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 15 May 2018 22:46:00 +0300</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/alexandra-stefanescu-cum-am-schimbat-un-vis-neimplinit-in-jurnalism-cu-o-cariera-fericita-in-it.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/alexandra-stefanescu-cum-am-schimbat-un-vis-neimplinit-in-jurnalism-cu-o-cariera-fericita-in-it.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Marcel Acostăchioaie: Cum am ajuns .NET developer</title>
        <description>&lt;p&gt;Când simți nevoia de o schimbare în viața ta, dar nu știi ce și cum să faci, e de ajuns să intri pe blogul Wantsome și să citești poveștile cursanților noștri. Una câte una, poveștile Wantsome te inspiră și te motivează să începi și tu să faci ceva pentru cariera ta. Pentru că, da, &lt;strong&gt;chiar se poate!&lt;/strong&gt; Dar mai bine să îți spunem o nouă poveste, ca să înțelegi exact la ce ne referim!
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/marcel.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Marcel - .NET developer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/marcel.jpg&quot; alt=&quot;Marcel - .NET developer&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Astăzi îți facem cunoștință cu &lt;strong&gt;Marcel Acostăchioaie&lt;/strong&gt;, omul care ne-a fascinat cu determinarea, cu motivația și cu povestea lui de viață. Timp de mai bine de 10 ani, Marcel a fost hairstylist. Își făcea meseria cu aceeași pasiune și implicare care îl caracterizează și era fericit să facă ceva ce îi plăcea cu adevărat. Până când… medicii i-au dat un diagnostic. Produsele pentru păr pe care le-a folosit atâția ani de zile i-au înfrumusețat clienții, dar i-au adus, odată cu asta, și grave probleme de sănătate. Se afla în momentul în care trebuia să renunțe la domeniul acela de activitate și să se îndrepte spre cu totul altceva. &lt;em&gt;Dar spre ce? Și cum? Și unde?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inspirația a venit de la fiica sa și de la un personaj din desenele animate preferate: Corduroy, un ursuleț de pluș tare simpatic și prietenos, așa ca prietenii de la Wantsome, care avea o replică pentru fiecare acțiune a sa: &lt;em&gt;„Dintotdeauna mi-am dorit să devin…”&lt;/em&gt; Acela a fost momentul în care Marcel și-a reamintit de &lt;strong&gt;visul său de a lucra în IT&lt;/strong&gt;. Știa destui oameni care făcuseră cursurile Wantsome și care acum erau deja angajați în domeniu, așa că a hotărât să încerce și el.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;orice-călătorie-începe-cu-primul-pas-oricât-de-mic-ar-fi&quot;&gt;Orice călătorie începe cu primul pas, oricât de mic ar fi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bineînțeles, atunci când faci o schimbare radicală și pleci de la zero pe un drum necunoscut, apar și foarte multe întrebări:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;În-consiliul-de-familie-au-fost-abordate-majoritatea-gândurilor-apărute-odată-cu-decizia-de-schimbare-oare-cum-va-fi--voi-face-față-volumului-de-informații-cu-care-mă-voi-confrunta-oare-voi-reuși-să-trec-apoi-de-etapele-unui-interviu-dacă-voi-trece-de-interviu-și-voi-fi-acceptat-oare-voi-face-față-task-urilor-În-primă-fază-apar-cele-mai-sumbre-gânduri-posibile-dar-să-nu-uităm-că-până-la-urmă-lucrurile-mari-sunt-construite-din-mai-multe-lucruri-mici-orice-călătorie-începe-cu-primul-pas-oricât-de-mic-ar-fi-acesta&quot;&gt;„În consiliul de familie au fost abordate majoritatea gândurilor apărute odată cu decizia de schimbare. Oare cum va fi?  Voi face față volumului de informații cu care mă voi confrunta? Oare voi reuși să trec apoi de etapele unui interviu? Dacă voi trece de interviu și voi fi acceptat, oare voi face față task-urilor? În primă fază, apar cele mai sumbre gânduri posibile. Dar să nu uităm că, până la urmă, lucrurile mari sunt construite din mai multe lucruri mici. Orice călătorie începe cu primul pas, oricât de mic ar fi acesta.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Primul pas pentru Marcel a fost să se înscrie la cursul de &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-programare-dot-net-iasi&quot;&gt;programare .NET&lt;/a&gt; de la Wantsome și să învețe timp de 16 săptămâni programare de la zero, cu practică pe bune. Când a analizat diferențele și asemănările dintre fostul domeniu de activitate și cel IT, și-a dat seama că ambele au nevoie de creativitatea de a găsi soluții, de disciplina de a le duce la bun sfârșit și de claritatea în volumul de informații și structura etapelor de lucru. S-a gândit inițial că se va lovi în acest domeniu nou pentru el de o anumită rigiditate în modul în care sunt rezolvate problemele. Însă acum știe sigur că &lt;strong&gt;IT-ul este un domeniu fascinant, în care nu te poți plictisi niciodată&lt;/strong&gt;. Și știe asta nu doar prin cursul de programare de la Wantsome, ci și prin jobul pe care l-a obținut datorită experienței Wantsome. Astăzi, Marcel este .NET Developer la BSS-ONE, unde se bucură de o carieră frumoasă în IT, de mai mult timp cu familia și, bineînțeles, de un job fără stresul acelor probleme medicale din trecut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marcel este unul dintre cursanții Wantsome care au crezut în visul lor, care au avut încredere în noi și în ei și care au îndrăznit să facă acea schimbare la care râvneau de multă vreme. Unul dintre mulții cursanți care acum se bucură de o viață nouă și de cariera mult-dorită în IT.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;wantsome-este-rampa-de-lansare-pentru-un-nou-început&quot;&gt;Wantsome este rampa de lansare pentru un nou început&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dacă vrei să simți și tu ce minunat este să faci în sfârșit acea schimbare în bine și vrei să o faci alături de noi, poate e bine să știi ce mai spune Marcel Acostăchioaie despre Wantsome:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;wantsome-este-locul-în-care-te-simți-ca-între-prieteni-este-locul-în-care-faci-startul-într-o-nouă-carieră-este-rampa-de-lansare-pentru-un-nou-început-în-viața-profesională-tot-ce-ai-nevoie-ca-să-începi-o-carieră-în-it-prin-wantsome-este-dorința-și-voința-de-a-învăța-m-am-confruntat-de-exemplu-de-a-lungul-cursului-cu-provocarea-de-a-rezolva-teme-acasă-sau-de-a-asimila-anumite-lecții-noi-dar-am-rămas-determinat-și-implicat-în-dorința-mea-de-a-lucra-în-it-mi-a-plăcut-mult-felul-în-care-este-structurată-programa-și-modul-de-abordare-al-trainerilor-echipa-și-trainerii-wantsome-te-ajută-enorm-la-fiecare-pas-și-sunt-acolo-pentru-tine-sunt-toți-minunați-se-comportă-grozav-au-răbdare-cu-tine-și-răspund-la-fiecare-întrebare-și-provocare-pe-care-o-primesc&quot;&gt;„Wantsome este locul în care te simți ca între prieteni. Este locul în care faci startul într-o nouă carieră. Este rampa de lansare pentru un nou început în viața profesională. Tot ce ai nevoie ca să începi o carieră în IT prin Wantsome este dorința și voința de a învăța. M-am confruntat de exemplu, de-a lungul cursului, cu provocarea de a rezolva teme acasă sau de a asimila anumite lecții noi. Dar am rămas determinat și implicat în dorința mea de a lucra în IT. Mi-a plăcut mult felul în care este structurată programa și modul de abordare al trainerilor. Echipa și trainerii Wantsome te ajută enorm la fiecare pas și sunt acolo pentru tine. Sunt toți minunați, se comportă grozav, au răbdare cu tine și răspund la fiecare întrebare și provocare pe care o primesc.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dacă pentru cursanții noștri este minunat când simt bucuria de a îndrăzni să înceapă ceva nou, pentru noi sentimentul este pur și simplu copleșitor, mai ales când ne mulțumesc cu lacrimi în ochi. Pentru că ne dăm seama că nu doar ajutăm oamenii să aibă cariera pe care și-o doresc. La Wantsome, facem un pic mai mult: &lt;strong&gt;inspirăm povești, motivăm visuri și schimbăm destine.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Și cine știe… poate următoarea poveste Wantsome este chiar a ta. &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/#contact&quot;&gt;Hai să vorbim&lt;/a&gt; și să aflăm împreună!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 09 May 2018 17:31:00 +0300</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/marcel-acostachioaie-cum-am-ajuns-net-developer.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/marcel-acostachioaie-cum-am-ajuns-net-developer.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wantsome - Learning Partner în Spațiu și #BeFriendEducation pe Pământ</title>
        <description>&lt;p&gt;Poate te întrebi ce mai fac oamenii de la Wantsome, de e atâta liniște pe aici. La cum ne știi, cred că ți-ai dat deja seama că nu am stat degeaba în toată această perioadă. Din contră, am fost foarte activi, pentru că am fost Learning Partner la cea de-a treia ediție &lt;a href=&quot;http://devexperience.ro/&quot;&gt;DevExperience&lt;/a&gt;, conferința internațională absolut normală de IT, organizată de prietenii noștri de la IT’s Wise. Și știi că noi ne implicăm 100% atunci când facem ceva, așa că înțelegi de ce ne-am dedicat cu totul DevExperience și am lipsit o perioadă de pe blogul Wantsome.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/2D8A2899.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Rest Assured workshop&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/2D8A2899.jpg&quot; alt=&quot;Rest Assured workshop&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;De ce am ales să fim &lt;strong&gt;Learning Partner&lt;/strong&gt; la DevExperience și ce am făcut mai exact în această calitate, îți povestim pe îndelete chiar acum. Ei bine, Wantsome a fost alături de DevExperience și la ediția trecută. Și asta pentru că noi chiar credem în potențialul comunității locale de IT și, mai presus de toate, credem în educație, în practică pe bune și în dezvoltarea personală și profesională a oamenilor. Și da, credem în oameni! Știm cât de importante sunt învățarea continuă și practica pe bune, de la mentori adevărați, așa că transmitem mesajul nostru  ori de câte ori avem ocazia. Iar DevExperience este, ca în fiecare an, ocazia perfectă de a face lucruri mărețe cu și pentru comunitatea locală de IT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce am făcut noi la DevExperience? Păi, Enciu Stoica și Vali Popa, doi dintre iscusiții traineri Wantsome, au ținut pe 21 aprilie un &lt;strong&gt;workshop&lt;/strong&gt; Hands-on-experience despre &lt;a href=&quot;http://devexperience.ro/community-events/community-workshop-wantsome-rest-api-testing/&quot;&gt;REST API testing using RestAssured&lt;/a&gt;. Oamenii au putut să învețe testare direct de la traineri și să facă practică pe bune, așa cum știm doar noi să facem, aici, la Wantsome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I-am întrebat pe Enciu și pe Vali cum a fost pentru ei workshopul ținut la DevExperience și iată ce ne-au răspuns:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/DSC00047.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Rest Assured workshop&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/DSC00047.jpg&quot; alt=&quot;Rest Assured workshop&quot; class=&quot;responsive pull-left&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;em&gt;„Am simțit multă pasiune, implicare și entuziasm din partea participanților. Am avut în sală foști sau actuali cursanți de la Wantsome, dar și oameni noi, foarte interesați de workshop, pe care ne-a făcut plăcere să îi cunoaștem. La sfârșitul workshopului, am primit un feedback foarte bun de la participanți, care ne-au spus nu doar că le-a plăcut enorm și că pleacă acasă cu foarte multe informații noi, dar, mai ales, că mai vor. Ei, asta înseamnă „mission accomplished” pentru noi, dacă tot vorbim despre DevExperience. Și pentru că vrem să îndeplinim dorința participanților noștri, dar și pentru că ne-a plăcut și nouă foarte mult acolo, am hotărât să ducem ideea mai departe și să mai organizăm și alte workshopuri, pe RestAssured dar și pe alte subiecte de interes, atât la nivel junior și intermediar, cât și la nivel senior. Credem că oamenii din comunitate au această nevoie de a învăța constant lucruri noi, iar noi ne bucurăm să le putem oferi prin Wantsome. Pentru că nu este vorba doar despre a învăța niște lucruri noi prin practică pe bune, ci e ceva mai mult. Noi, la Wantsome, nu doar ne învățăm cursanții, ci și îi inspirăm.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pe 22 și 24 aprilie, trainerii Wantsome au schimbat rolul și au devenit &lt;strong&gt;participanți&lt;/strong&gt;. De ce? Ca să poată să schimbe impresii și metode de bune practici, să testeze cum e un workshop în calitate de participant și, bineînțeles, să învețe de la speakerii internaționali din cadrul DevExperience cele mai noi metode și tehnologii. Pe scurt, pentru că și ei aplică &lt;strong&gt;învățarea continuă&lt;/strong&gt; în dezvoltarea lor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../img/galleries/DSC00131.jpg&quot; data-lightbox=&quot;image_set&quot; data-title=&quot;Rest Assured workshop&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../img/galleries/thumbs/DSC00131.jpg&quot; alt=&quot;Rest Assured workshop&quot; class=&quot;responsive pull-right&quot; style=&quot;max-width:80%;&quot; /&gt;&lt;/a&gt; Pe 23 aprilie, Enciu Stoica, co-fondatorul Wantsome, a fost &lt;strong&gt;moderatorul&lt;/strong&gt; trackului de &lt;a href=&quot;http://devexperience.ro/tracks/qa/&quot;&gt;QA&lt;/a&gt; din cadrul DevExperience, unde a avut parte de participanți implicați, de discuții interactive și de speakeri peste măsura așteptărilor: Viktor Slavchev, Corina Pip, Elisabeth Hocke și Seretta Gamba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acum, că DevExperience s-a încheiat, suntem pregătiți să ne întoarcem la treburile noastre din Wantsome, pentru că avem o mulțime de lucruri faine pe care vrem să le punem în practică și să le împărtășim aici. Apropos de împărtășit, îți spunem că în timpul în care noi nu am mai apucat să scriem pe blog, pentru că eram în pregătiri la DevExperience, s-au angajat deja peste 15 dintre cursanții Wantsome. Așa că, de acum, fii gata să citești povești una și una și &lt;strong&gt;să te simți inspirat să faci și tu alegerea corectă din viața ta&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Până atunci, te anunțăm că din mai începem o nouă serie de programare de la zero la cursurile &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-programare-dot-net-iasi&quot;&gt;.NET&lt;/a&gt; și &lt;a href=&quot;http://www.wantsome.ro/curs-programare-java-iasi&quot;&gt;Java&lt;/a&gt;. Ca sa te înscrii la cursurile de programare de la Wantsome nu trebuie sa ai noțiuni de algoritmi și variabile. Asta te învățam noi. Însă trebuie sa vii cu atitudine de învingător, cu încredere în tine și în noi. Împreună cu mentori care-ti vor fi și prieteni, cu practică pe bune, consiliat tot timpul de cei mai buni consultanți HR, prietenii noștri de la IT’s Wise, specializați pe recrutare în IT, vei reuși garantat!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce trebuie să mai știi? Că mai avem doar câteva locuri libere la cursurile de programare. Așa că, dacă mai stai mult pe gânduri, s-ar putea să ai toate șansele să pierzi oportunitatea de a face acum &lt;strong&gt;acel pas în carieră pe care ți-l dorești de atât de mult timp&lt;/strong&gt;. Hai, ce mai stai?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 20:50:00 +0300</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/wantsome-learning-partner-in-spatiu-si-befriendeducation-pe-pamant.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/wantsome-learning-partner-in-spatiu-si-befriendeducation-pe-pamant.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tudor Rotaru: Wantsome este o școală de IT așa cum ar trebui să fie</title>
        <description>&lt;p&gt;Toți avem momente în care ne dorim să facem o schimbare în carieră. Toți ne dorim să creștem cumva la un moment dat și să fim din ce în ce mai buni. Puțini sunt, însă, cei care îndrăznesc și care sunt conștienți că schimbarea vine din fiecare dintre noi! Tudor Rotaru este unul dintre acești oameni dornici de învățare continuă, care a înțeles că dezvoltarea carierei presupune implicare, responsabilitate și, bineînțeles, practică pe bune. Și unde putea Tudor să facă acest pas important pentru el, dacă nu la Wantsome, academia prietenoasă de IT din Iași?
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.wantsome.ro/img/blog/tudor_rotaru.png&quot; class=&quot;img-responsive img-square&quot; align=&quot;right&quot; /&gt; Dar haideți să îl cunoaștem un pic mai bine pe Tudor și să ne lăsăm inspirați de încă o poveste de succes marca Wantsome! Ei bine, Tudor este unul dintre cursanții noștri din seria a doua, de la cursul de Testare Manuală, care și-a găsit deja, cu ajutorul nostru, jobul mult-dorit. Tudor a absolvit în 2014 Facultatea de Inginerie Electrică, Energetică și Informatică Aplicată, Specializarea Sisteme Electrice din cadrul Universității „Gh. Asachi” din Iași, iar ultimul lui job a fost de System Engineer la Atexis. Asta, bineînțeles, până când a îndrăznit să facă o schimbare în carieră, să urmeze cursurile Wantsome și să se angajeze în funcția de &lt;strong&gt;Quality Assurance Engineer la Comodo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce-i drept, când era copil, nu visa să lucreze în testare, pentru că nu știa pe atunci de această meserie. În schimb, își dorea să devină polițist, să prindă oamenii răi și să facă dreptate. Am putea spune că nu s-a îndepărtat foarte tare de la acest vis, pentru că acum este un „polițist al bug-urilor” și un „justițiar al codului”, care și-a primit insigna de la Wantsome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nici calitățile și pasiunile lui nu au stat deoparte când a fost vorba ca Tudor să aleagă jobul care i se potrivește cel mai bine. Este foarte atent la detalii și adoră să repare toate lucrurile stricate din jurul său, așa că meseria în testare i s-a potrivit mănușă.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Și-a dorit întotdeauna un loc de muncă în care să își poată folosi mintea, imaginația, spiritul critic și atenția la detalii. Așa s-a hotărât să intre în fascinanta lume a IT-ului și, încurajat de prietenii lui, a început să analizeze opțiunile de dezvoltare în acest domeniu. A studiat piața cu atenția și cu simțul critic care îl caracterizează și a decis: Wantsome a fost de departe cea mai bună ofertă ca număr de ore, preț și calitate. A simțit că a făcut alegerea cea mai bună încă de la deschiderea cursului, când i-a cunoscut pe Vali Popa și Ion Macari, trainerii cursului de Testare Manuală. Iar după ce a început cursul, nu doar că i-a apreciat și mai tare, ci a început să viseze să devină într-o bună zi ca ei.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mi-au-plăcut-foarte-mult-trainerii-vali-popa-și-ion-macari-ce-fain-ar-fi-ca-într-o-zi-să-fiu-și-eu-atât-de-bun-în-testare-încât-să-fiu-trainer-la-wantsome-cred-că-ar-fi-un-sentiment-extraordinar-să-ai-cunoștințe-din-domeniu-să-fii-foarte-bun-să-împarți-cu-ceilalți-și-bineînțeles-ei-să-înțeleagă-cred-că-e-un-sentiment-cu-adevărat-de-împlinire-mai-puternic-decât-acela-că-ești-bun-la-un-job-și-că-îți-faci-treaba-bine&quot;&gt;„Mi-au plăcut foarte mult trainerii Vali Popa și Ion Macari! Ce fain ar fi ca, într-o zi, să fiu și eu atât de bun în testare, încât să fiu trainer la Wantsome. Cred că ar fi un sentiment extraordinar să ai cunoștințe din domeniu, să fii foarte bun, să împarți cu ceilalți și, bineînțeles, ei să înțeleagă. Cred că e un sentiment cu adevărat de împlinire, mai puternic decât acela că ești bun la un job și că îți faci treaba bine.”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Desigur, nu a spus nimeni că este și ușor să faci o schimbare în carieră și să înveți atât de multe lucruri noi, cu tot cu practică pe bune! Cea mai mare provocare a lui Tudor din timpul cursurilor noastre a fost să își organizeze bine timpul, astfel încât să fie cât mai productiv. Era conștient că nu era de ajuns doar să fie prezent fizic la cursuri, așa că a dat tot ce e mai bun din el și s-a implicat 100%.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;oamenii-de-la-wantsome-nu-pot-desface-nimănui-capul-și-să-introducă-acolo-informația-trebuie-să-existe-voință-și-din-partea-cursantului-if-you-wantsome-get-some&quot;&gt;„Oamenii de la Wantsome nu pot desface nimănui capul și să introducă acolo informația. Trebuie să existe voință și din partea cursantului. If you Wantsome, Get some!”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Rezultatele s-au văzut imediat, când Tudor a obținut un job atractiv în echipa Comodo. Deși se simțea pregătit după toată practica pe bune de la Wantsome, tot avea ceva emoții, pentru că cerințele jobului erau destul de mari. Și uite așa, într-o zi de marți 13, Tudor s-a prezentat în fața celor de la Comodo, pentru interviul de angajare: două ore jumătate de interviu HR, interviu tehnic cu team leadul de pe QA și test tehnic scris în limba engleză. A doua zi, pe 14 februarie, iubirea dintre Tudor, IT și Comodo a fost oficializată prin contract, pentru că lui Tudor i s-a oferit jobul pentru care a candidat: Quality Assurance Engineer la Comodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acum, după toată această experiență reușită și dovadă clară că se poate, Tudor își încurajează toți prietenii să treacă prin așa ceva!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vrei-să-intri-în-it-și-habar-nu-ai-de-unde-să-începi-de-ce-să-te-apuci-pe-ce-să-pui-mâna-ai-auzit-de-wantsome-da-exact-academia-prietenoasă-de-it-la-care-am-fost-și-eu-go-for-it-aș-recomanda-oricui-wantsome-pentru-că-sunteți-foarte-bine-pregătiți-pentru-că-aveți-cursuri-foarte-bine-structurate-și-pentru-că-sunteți-niște-oameni-extraordinari-Și-pentru-că-da-eu-sunt-cel-mai-bun-exemplu-că-se-poate-să-ai-un-job-în-it-chiar-dacă-nu-ai-o-facultate-de-profil&quot;&gt;„Vrei să intri în IT și habar nu ai de unde să începi, de ce să te apuci, pe ce să pui mâna? Ai auzit de Wantsome? Da, exact! Academia prietenoasă de IT la care am fost și eu! Go for it! Aș recomanda oricui Wantsome! Pentru că sunteți foarte bine pregătiți, pentru că aveți cursuri foarte bine structurate și pentru că sunteți niște oameni extraordinari! Și pentru că da, eu sunt cel mai bun exemplu că se poate să ai un job în IT, chiar dacă nu ai o facultate de profil!”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pe lângă toate informațiile teoretice și practice din IT, Tudor a învățat și foarte multe lucruri despre el. A învățat să nu îi mai fie frică să întrebe, atunci când nu știe ceva. A învățat că există oameni cărora chiar le face plăcere să îi învețe pe ceilalți și că sunt acolo pentru a fi mentori, nu pentru că sunt plătiți pentru asta. A învățat că trebuie să pună osul la treabă, dacă chiar își dorește ceva cu adevărat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ideea aceasta merge mână în mână cu motto-ul de viață după care se ghidează Tudor, și anume „Be the hardest worker in the room”. Și asta pentru că Tudor este conștient că, pentru a ajunge la nivelul profesional pe care ți-l dorești, trebuie să muncești mult, să îți dai toată silința și să fii în fiecare zi mult mai bun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Așa că Tudor nu se oprește aici. Își dorește să crească foarte repede în testare, să învețe tot ce se poate și să se pregătească pentru următorul pas important din cariera lui: Testare Automată. Unde va face acest pas? Bineînțeles, tot la Wantsome!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sunt-super-mulțumit-de-wantsome-e-o-școală-de-it-cum-ar-trebui-să-fie-cu-adevărat-școlile-din-românia-dar-wantsome-e-chiar-mai-mult-decât-o-școală-e-o-posibilitate-de-afirmare-într-un-domeniu-în-plină-expansiune-oamenii-de-la-wantsome-sunt-cu-adevărat-mentori-vrei-să-intri-în-it-ok-învață-asta-asta-și-asta-fă-așa-și-așa-la-interviu-și-vei-trece-cu-succes-pur-și-simplu-te-iau-de-mânuță-te-scutură-de-praf-și-te-conduc-pe-calea-pe-care-nici-tu-nu-știai-că-există&quot;&gt;„Sunt super-mulțumit de Wantsome! E o școală de IT cum ar trebui să fie cu adevărat școlile din România! Dar Wantsome e chiar mai mult decât o școală! E o posibilitate de afirmare într-un domeniu în plină expansiune! Oamenii de la Wantsome sunt cu adevărat mentori! Vrei să intri în IT? Ok, învață asta, asta și asta! Fă așa și așa la interviu și vei trece cu succes! Pur și simplu, te iau de mânuță, te scutură de praf și te conduc pe calea pe care nici tu nu știai că există!”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ne place mult faptul că propriii cursanți ne văd ca deschizători de drumuri, ca mentori, ca școli așa cum ar trebui să fie! Ne inspiră fiecare poveste de succes a cursanților noștri și ne motivează să fim pe zi ce trece din ce în ce mai buni. Ne bucurăm că, puțin câte puțin, prin toată implicarea noastră, reușim să schimbăm destine și să contribuim puternic la calitatea industriei IT!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 12:24:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/tudor-rotaru-wantsome-este-o-scoala-de-it-asa-cum-ar-trebui-sa-fie.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/tudor-rotaru-wantsome-este-o-scoala-de-it-asa-cum-ar-trebui-sa-fie.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Denis Privistirescu: Wantsome înseamnă schimbare în carieră și îndeplinirea unui vis</title>
        <description>&lt;p&gt;Când era mic, Denis visa să devină avocat. De abia când a ajuns la facultate, a descoperit o nouă pasiune, care l-a condus spre un nou vis: acela de a lucra în IT. De la prima interacțiune cu IT-ul, Denis a știut că acesta este domeniul în care vrea să activeze. Așa că a început să se documenteze, să studieze și exploreze tainele tehnologiei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simțea nevoia să învețe mai mult și, mai ales, să învețe practic despre tot ce înseamnă o meserie în IT. A căutat pe Internet cele mai bune cursuri practice de IT din Iași și așa a ajuns să descopere cursurile noastre, să se înscrie în a doua serie de curs și să afirme, ulterior, că Wantsome a fost exact ce a avut nevoie.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.wantsome.ro/img/blog/denis.jpg&quot; class=&quot;img-responsive img-square&quot; align=&quot;right&quot; /&gt; A început cu un curs de Testare Manuală, unul dintre cursurile noastre de bază, pentru că a vrut să pornească de jos în procesul lui de învățare și de dezvoltare. Era hotărât să clădească un nivel solid de cunoștințe, ridicat piesă cu piesă, cu răbdare și cu atenție.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca orice lucru care presupune implicare, nu au lipsit nici provocările. Era destul de dificil pentru Denis să se împartă între job, cursurile Wantsome și temele pentru acasă. Dar chiar dacă i-a fost greu, Denis nu a renunțat, pentru că știa că are un vis de îndeplinit: visul lui de a lucra în IT.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-fost-greu-dar-a-meritat-rezultatul-își-spune-cuvântul-pe-măsură-ce-învățam-lucruri-noi-și-aveam-ghidare-din-partea-trainerilor-care-apropos-sunt-niște-oameni-minunați-vedeam-cum-visul-meu-de-a-lucra-în-it-prinde-culoare&quot;&gt;„A fost greu, dar a meritat! Rezultatul își spune cuvântul. Pe măsură ce învățam lucruri noi și aveam ghidare din partea trainerilor (care, apropos, sunt niște oameni minunați), vedeam cum visul meu de a lucra în IT prinde culoare.”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Denis își dorea foarte mult un loc de muncă în IT, unde să fie înconjurat de oameni minunați, de la care să aibă posibilitatea să învețe și să avanseze. Visul lui Denis s-a împlinit chiar în timpul cursurilor Wantsome, odată cu angajarea lui în postul mult-dorit – QA Manual Tester la Ness Engineering Technologies. Datorită cunoștințelor teoretice și practice dobândite la noi, dar și a simulărilor de interviu făcute în cadrul Wantsome, Denis nu a avut deloc emoții la interviul de angajare. Era stăpân pe el și se simțea în sfârșit pregătit pentru marea schimbare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Academia Wantsome și-a atins încă o dată obiectivele și a ajutat încă un om să aibă încredere în el pentru a face schimbarea optimă de carieră. E o experiență care trece dincolo de învățare și de cunoștințe, pentru că leagă prietenii și te dezvoltă nu doar ca practician în domeniu, ci și ca om.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Așa cum spune și Denis, și toți cursanții noștri de altfel, la Wantsome găsești oameni minunați, care te ajută și te susțin în orice moment. Mentorii îți oferă ghidare pe orice plan și te ajută să îți îndeplinești visul. Iar ceea ce este extrem de important la cursurile Wantsome este practica pe bune, atât de necesară în IT.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dacă-ar-fi-să-aleg-din-nou-o-academie-wantsome-ar-fi-răspunsul-pentru-mine-wantsome-înseamnă-schimbarea-și-îndeplinirea-visului-mult-așteptat&quot;&gt;„Dacă ar fi să aleg din nou o academie, Wantsome ar fi răspunsul! Pentru mine, Wantsome înseamnă schimbarea și îndeplinirea visului mult-așteptat.”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Acum, Denis își dorește să crească și să devină din ce în ce mai bun în domeniul testării manuale, ca mai apoi să înceapă o nouă provocare: Testare Automată. Unde va urma Denis cursul de Testare Automată? Bineînțeles, tot la Wantsome, așa cum ne-a anunțat chiar el. Se pare că, până la urmă, tot a ajuns un fel de avocat, așa cum își dorea când era copil, pentru că Denis a devenit un adevărat avocat și ambasador al cursurilor Wantsome!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Povestea de succes a lui Denis este încă o mărturie a lucrurilor făcute bine și cu pasiune, așa cum știm noi să le facem la Wantsome. Este dovada care îți confirmă că poți reuși și tu, dacă nu renunți niciodată la visul tău. Este lecția care te învață că atunci când ești determinat și ai lângă tine mentorii perfecți, nimic nu te poate opri!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 11:46:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.wantsome.ro/denis-privistirescu-wantsome-inseamna-schimbare-in-cariera-si-indeplinirea-unui-vis.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wantsome.ro/denis-privistirescu-wantsome-inseamna-schimbare-in-cariera-si-indeplinirea-unui-vis.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
